اگر O
دو O
چار O
پاکستان B-LOC
کو O
انڈی O
سے O
دربدر O
کر O
سے O
( O
یا O
انڈین O
شہر O
کو O
پاکست O
سے O
نکال O
سے O
) O
خط O
میں O
امن O
و O
آش O
آسک O
تو O
یقی O
پچھل O
ساٹھ O
ستر O
سال O
میں O
برصغیر O
سکون O
کا O
گہوار O
بن O
چک O
ہو O

نو O
دن O
پہل O
امریکہ O
نے O
یہ O
کہ O
ہوئ O
مذاکر O
معطل O
کر O
کا O
اعل O
کی O
تھ O
کہ O
روس O
جنگ O
بند O
کے O
معاہد O
کی O
شرائط O
کو O
پور O
نہ O
کر O
سک O

اخبار O
کی O
صفحہ O
اول O
پر O
یہ O
سرخ O
ہے O
کہ O
فوج B-ORG
سربراہ O
نے O
شمال O
کمانڈ O
کے O
ہیڈ O
کوارٹر O
میں O
اس O
دس O
سے O
ملاق O
کی O
جس O
نے O
مبینہ O
سرجیکل O
آپریشن O
میں O
حصہ O
لی O
تھ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
ماہرین O
کا O
خیال O
ہے O
کہ O
اس O
کی O
وجہ O
کاربن O
ڈائ O
آکسائنڈ O
اور O
دی O
گرین O
ہاؤس O
گیسز O
کا O
اخراج O
ہو O
سک O
ہے O
جنھ O
نے O
ہمار O
سیار O
کو O
. O
ملین O
سال O
پہل O
بہت O
تیز O
سے O
گرم O
کر O
شروع O
کر O
دی O
تھ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
================ O
article O
71 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
چین O
کے O
سرکار O
ذرائع O
ابلاغ O
کے O
مطابق O
چین O
نے O
تبت O
میں O
اپ O
ایک O
پن O
بجل O
منصوب O
کے O
لی O
برہم O
پتر O
دری O
کے O
ایک O
معاون O
دری O
کا O
پان O
روک O
دی O
ہے O

رپورٹ O
میں O
تشدد O
، O
بچ O
کی O
شاد O
، O
تعلیم O
، O
جسمان O
اعض O
کاٹ O
کے O
اعداد O
و O
شمار O
جمع O
کی O
گئ O
ہیں O
اور O
اس O
کے O
بار O
میں O
جامع O
رپورٹ O
اکتوبر O
کو O
بچ O
کے O
عالم O
دن O
کے O
موقع O
پر O
جار O
کی O
جائ O
گی O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
رضو O
بال O
وڈ O
میں O
بھ O
کام O
کر O
چاہ O
ہیں O

بھارت O
بت O
اس O
کے O
پیر O
ٹروپر O
نیچ O
آئ O
توواپس O
کیس O
گئ O
؟ O
لانچنگ O
پیڈ O
تباہ O
کر O
کا O
دعو O
کر O
وال O
بت O
لاش O
کہاں O
گئ O
؟ O
' O
انہ O
نے O
کہ O
کہ O
پاکست O
جنگ O
کا O
خواہاں O
نہ O
ہے O
، O
جن O
جنون O
کو O
بھارت O
میں O
ہو O
دی O
جا O
رہ O
ہے O
جس O
کا O
ایک O
مقصد O
کشمیر O
میں O
بھار O
جارحیت O
پر O
پردہ O
ڈال O
ہے O

پنجاب O
میں O
زمین O
نے O
کر O
گھر O
بھ O
بن O
ہیں O
لیکن O
گھر O
وال O
بھ O
کہ O
ہیں O
کہ O
پہاڑ O
پر O
گزر O
وقت O
جنت O
سے O
کم O
نہ O
اس O
لی O
ہم O
کہ O
ٹک O
نہ O
سک O

ہر O
جگہ O
صدام O
حسین B-PER
، O
صدام O
حسین B-PER
تھ O

یہ O
مہارت O
وہ O
آئ O
پی B-ORG
ایل I-ORG
میں O
بھ O
دکھاچک O
ہیں O

' O
پہل O
پہل O
جب O
میں O
نے O
اس O
دیکھ O
تو O
میں O
نے O
محسوس O
کی O
کہ O
یہ O
اینٹ O
سے O
نہ O
بلکہ O
لوگ O
کے O
خون O
سے O
بن O
ہے O

تاہم O
امریک O
حکام O
کے O
مطابق O
روس O
امریک O
انتخاب O
میں O
مداخلت O
کر O
کے O
لی O
سیاس O
تنظیم O
پر O
سائبر O
حمل O
کر O
رہ O
ہے O

مجھ O
نہ O
معلوم O
کہ O
پاکستان B-LOC
چینل O
ہندوستان O
فوج B-ORG
کے O
' O
ایڈیٹورئل O
ججمنٹ O
' O
پر O
کت O
اعتبار O
کر O
ہیں O
لیکن O
تلخ O
کے O
اس O
ماحول O
میں O
لگ O
نہ O
کہ O
انھ O
نے O
اس O
اپیل O
پرک O
دھر O
ہوں O
گے O

وزیر O
داخلہ O
نے O
بتای O
' O
ہم O
نے O
ان O
سے O
ہتھیار O
پھینک O
کا O
کہ O
لیکن O
انھ O
نے O
فائرنگ O
شروع O
کر O
دی O
اور O
گرینیڈ O
پھینک O
جس O
کے O
نتیج O
میں O
سکیورٹ O
فورسز O
نے O
جواب O
کارروائ O
کی O

' O
داؤد O
کی O
من O
توڑ O
دی O
گئ O
اور O
اب O
وہ O
ایک O
مرد O
کے O
ساتھ O
خوش O
و O
خرم O
زند O
گزار O
رہ O
ہیں O

گذشتہ O
ماہ O
کمپن O
نے O
اپ O
صارفین O
کو O
باور O
کروای O
تھ O
کہ O
اس O
فون O
میں O
خراب O
درست O
کر O
دی O
گئ O
ہے O

ان O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
ہم O
جان O
ہیں O
کہ O
یہ O
ایک O
بڑ O
گوشت O
خور O
جانور O
ہے O
اور O
یہ O
بڑ O
مچھل O
کا O
شکار O
کر O
تھ O
جو O
آج O
کی O
مارلن O
مچھل O
کے O
برابر O
ہو O
تھ O

' O
ابتدائ O
ڈھائ O
لاکھ O
درخواست O
کے O
بعد O
تقریب O
سو O
لاکھ O
بچ O
کو O
تحریر O
امتح O
کے O
لی O
منتخب O
کی O
جا O
ہے O

حکام O
نے O
یہ O
نہ O
بتای O
باق O
کن O
افراد O
کے O
خلاف O
تحقیق O
شروع O
کی O
گئ O
ہیں O

ان O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
اگر O
یہ O
رپورٹ O
کچھ O
دن O
بعد O
چل O
تو O
شاید O
ات O
سخت O
ردعمل O
سام O
نہ O
آت O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
انھ O
نے O
اس O
موقع O
پر O
ایک O
ویڈیو O
بھ O
ریلیز O
کی O
جو O
ان O
کے O
مداح O
نے O
ان O
کے O
لی O
تیار O
کی O
تھ O

کوکیز O
کا O
مقصد O
کمپیوٹر O
استعمال O
کر O
وال O
کے O
متعلق O
مفید O
معلوم O
فراہم O
کر O
ہو O
ہے O
جو O
ویب O
سائٹ O
بنا O
وال O
کو O
اپن O
خدم O
کو O
ان O
کی O
ضروری O
کے O
مطابق O
بہتر O
بنا O
میں O
مدد O
فراہم O
کر O
ہیں O
اور O
استعمال O
کر O
وال O
کے O
پروفائل O
کا O
تجزیہ O
کر O
میں O
مدد O
دی O
ہیں O

چین O
کی O
خبر O
رساں O
ایجنس O
زنہو O
کے O
مطابق O
چین O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
وہ O
اس O
سے O
منصوب O
سے O
بجل O
پید O
کر O
گا O
، O
آب O
پاش O
کے O
لی O
پان O
استعمال O
کر O
گا O
اور O
ساتھ O
ہی O
اس O
سے O
سیلاب O
پر O
قابو O
پا O
میں O
مدد O
مل O
گی O

' O
وہ O
آکٹوپس O
کی O
طرح O
تھ O

انھ O
نے O
فاسٹ O
بولر O
سرفراز B-PER
نواز I-PER
کی O
تعریف O
کر O
ہوئ O
کہ O
کہ O
اگرچہ O
ان O
کی O
بولنگ O
تیز O
رفتار O
نہ O
تھ O
لیکن O
انھ O
سوئنگ O
پر O
کمال O
مہارت O
حاصل O
تھ O

اب O
كھڑگپور O
سمیت O
پور O
بنگال O
میں O
انہ O
لوگ O
پہچان O
لگ O
ہیں O

اس O
متفقہ O
قرارداد O
کی O
منظور O
میں O
پاکست O
مسلم O
لیگ O
نواز B-PER
، O
عوام O
نیشنل B-ORG
پارٹ O
، O
جمعیت O
علماء O
اسلام B-LOC
( O
ف O
) O
، O
قوم O
وطن O
پارٹ O
، O
جماعت O
اسلام B-LOC
، O
تحریک O
انصاف O
اور O
دی O
تمام O
جماعت O
شامل O
تھ O

آج O
خیبر O
ایجنس O
میں O
ذرائع O
کے O
مطابق O
طورخم O
کے O
مقام O
پر O
ایک O
سو O
کے O
لگ O
بھگ O
خاند O
پاکست O
داخل O
ہو O
چاہ O
تھ O
لیکن O
انھ O
اجازت O
نہ O
دی O
گئ O
اور O
وہ O
واپس O
افغانست O
میں O
قائم O
پاکستان B-LOC
متاثرین O
کے O
کیمپ O
میں O
واپس O
چل O
گئ O
ہیں O

آئ O
ایس B-ORG
پی I-ORG
آر I-ORG
کا O
یہ O
بھ O
کہ O
ہے O
کہ O
اگر O
پاکستان B-LOC
سرزمین O
پر O
سرجیکل O
حمل O
کی O
گئ O
تو O
ان O
کا O
منہ O
توڑ O
جواب O
دی O
جائ O
گا O

بال O
وڈ O
کے O
جو O
آرٹسٹ O
یہ O
باور O
کرا O
کی O
کوشش O
کر O
رہ O
ہیں O
کہ O
یہ O
کام O
حکومت B-ORG
کا O
ہے O
جو O
ان O
فنکار O
کو O
کام O
کر O
کا O
ویزہ O
اور O
اجازت O
دی O
ہے O
تو O
انھ O
بھ O
تنقید O
کا O
نشانہ O
بنای O
جا O
رہ O
ہے O

مہارشٹر O
میں O
شو O
سی B-ORG
جیس O
قوم O
پرست O
تنظیم O
پاکستان B-LOC
اداکار O
کا O
بائیکاٹ O
کر O
کا O
مطالبہ O
کر O
رہ O
ہیں O
اور O
حال O
ہی O
میں O
زند O
چینل O
نے O
بھ O
اعل O
کی O
تھ O
کہ O
وہ O
ٹی O
وی O
پر O
پاکستان B-LOC
ڈرام O
دکھا O
بند O
کر O
دے O
گا O

نیز O
ان O
کے O
دو O
ساتھ O
( O
محمد B-PER
انور O
اور O
طارق O
میر O
) O
نے O
سکاٹ O
لینڈ O
یارڈ O
کے O
روبرو O
بھارت O
سے O
فنڈنگ O
لی O
کا O
جو O
اعتراف O
کی O
اور O
پھر O
یہ O
بی B-ORG
سکاٹ O
لینڈ O
یارڈ O
کی O
سمر O
سے O
لیک O
ہو O

پہل O
وہ O
اپ O
والد O
کی O
چائ O
کی O
دک O
میں O
ان O
کا O
ہاتھ O
بٹا O
تھ O

' O
جماعت O
اسلام B-LOC
پاکست O
کے O
امیر O
سراج O
الحق O
نے O
کہ O
کہ O
' O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
میں O
وزیراعظم O
کا O
خطاب O
پاکستان B-LOC
قوم O
کے O
جذب O
نمائند O
کر O
ہے O

حرم O
الشریف O
وہ O
جگہ O
ہے O
جہاں O
مسلمان O
کے O
عقید O
کے O
مطابق O
پیغمبر O
اسلام B-LOC
نے O
معراج O
پر O
جا O
سے O
قبل O
قیام O
کی O
تھ O

بعد O
میں O
بمبئ O
کی O
ایک O
کمپن O
نے O
ان O
سے O
کچھ O
پیس O
لے O
کر O
بہتر O
ملازمت O
کا O
لالچ O
دے O
کر O
سعود O
عرب O
بھیج O
دی O
لیکن O
وہاں O
انہ O
اونٹ O
چرا O
کا O
کام O
مل O

شاہ O
لائلہ O
نے O
سات O
برس O
کی O
عمر O
میں O
فٹ O
بال O
کھیل O
شروع O
کی O
اور O
فیف O
کی O
جانب O
سے O
کم O
عمر O
ترین O
کھلاڑ O
کا O
ایوارڈ O
حاصل O
کی O

پولیس B-ORG
کے O
مطابق O
یہ O
تصاویر O
نیپلز O
کی O
مافی O
کے O
پاس O
سے O
برآمد O
کی O
گئ O
ہیں O

چندرن O
اور O
اس O
کے O
ساتھ O
کو O
گنٹور O
میں O
پولیس B-ORG
نے O
حراست O
میں O
لے O
لی O
تھ O
اور O
دو O
ہف O
تک O
ان O
پر O
تشدد O
کی O
گی O
تھ O
، O
تا O
کہ O
وہ O
ایک O
جرم O
کا O
اعتراف O
کر O
لیں O
جس O
کے O
بار O
میں O
وہ O
جان O
بھ O
نہ O
تھ O

رپورٹس O
میں O
کہ O
گی O
ہے O
کہ O
ابھ O
یہ O
معلوم O
نہ O
کہ O
اس O
خط O
کے O
لوگ O
میں O
قوت O
مدافعت O
کتن O
ہے O

اس O
کے O
بال O
اپ O
آپ O
لہرا O
لگ O
ہیں O

کنگ O
کہ O
ہیں O
کہ O
وہ O
کس O
فلم O
کا O
انتخاب O
یہ O
سوچ O
کر O
نہ O
کرت O
کہ O
اس O
کے O
بعد O
انڈسٹر O
میں O
ان O
کی O
پوزیشن O
پہل O
سے O
بہتر O
ہو O
اور O
نہ O
ہی O
انھ O
نے O
اپ O
کام O
کے O
لی O
کوئ O
پیمانہ O
یا O
میعار O
طے O
کر O
رکھ O
ہے O
، O
اور O
نہ O
ہی O
وہ O
خود O
پر O
کس O
طرح O
کا O
دباؤ O
ڈال O
ہیں O

لیکن O
میر O
خیال O
میں O
پاکستان B-LOC
فلم O
اور O
سنیم O
کے O
زوال O
کی O
کہان O
وہ O
سے O
شروع O
ہو O
ہے O

لیفٹیننٹ O
جنرل O
عامرریاض O
نے O
کہ O
کہ O
پاکست O
افغ O
حکومت B-ORG
اور O
طالب O
کے O
درمی O
امن O
مذاکر O
کا O
خواہاں O
ہے O
، O
جس O
کی O
پاکست O
نے O
ہمیشہ O
کوشش O
کی O
ہے O
تاہم O
سوچ O
سمجھ O
منصوب O
کے O
تحت O
ان O
کوشش O
کو O
ناکام O
بنای O
گی O

ہندوستان O
ابھ O
بھ O
سمجھ O
ہیں O
کہ O
ایس B-ORG
ہی O
ہو O
تھ O

دیپ O
نے O
یہ O
بھ O
کہ O
کہ O
وہ O
خود O
گاڑ O
نہ O
چل O
کیونکہ O
انھ O
جمناسٹکس O
کی O
مشق O
کرن O
ہو O
ہے O

ڈی B-LOC
ایس B-ORG
ایس I-ORG
ایجنس O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
یہ O
چھاپ O
گذشتہ O
چند O
روز O
میں O
مار O
گئ O
اور O
متعدد O
جج O
کو O
گرفتار O
کی O
گی O
ہے O

' O
یاد O
رہ O
کہ O
ٹائسن O
فیور O
اکتوبر O
کو O
ہو O
وال O
میچ O
سے O
ذہن O
علالت O
کے O
باعث O
دستبر O
ہو O
گئ O
ہیں O

پنسٹھ O
سالہ O
سراینڈ O
رابرٹس O
نے O
کہ O
کہ O
آج O
کا O
ویسٹ O
انڈین O
کرکٹر O
اس O
محنت O
لگن O
اور O
جذب O
سے O
نہ O
کھیل O
رہ O
ہے O
جو O
ویسٹ O
انڈین O
کرکٹ O
کی O
پہچ O
رہ O
ہے O

' O
خیال O
رہ O
کہ O
جوہر O
عدم O
توسیع O
کا O
معاہدہ O
این O
پی B-ORG
ٹی O
صرف O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
کے O
پانچ O
مستقل O
اراکین O
امریکہ O
، O
روس O
، O
چين O
، O
برطانیہ O
اور O
فرانس O
کو O
ہی O
جوہر O
اسلح O
کا O
حامل O
ملک O
تسلیم O
کر O
ہے O

ان O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
پاکست O
مسئلہ O
کشمیر O
کے O
پر O
امن O
حل O
کے O
لی O
پرعزم O
ہے O
کیونکہ O
وہ O
ایک O
پرامن O
ملک O
ہے O

================ O
article O
213 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
پاکست O
کی O
صحاف O
برادر O
اور O
انسان O
حقوق O
کے O
ادار O
کی O
جانب O
سے O
انگریز O
روزنام O
ڈان O
کے O
رپورٹر O
سرل O
المائڈ O
کا O
نام O
ایگزٹ O
کنٹرول O
لسٹ O
میں O
ڈال O
جا O
کے O
حکوم O
اقدام O
کی O
مذمت O
کی O
جار O
ہے O
اور O
مطالبہ O
کی O
جا O
رہ O
ہے O
کہ O
ان O
کا O
نام O
ای O
سی B-ORG
ایل I-ORG
سے O
خارج O
کر O
کے O
قانون O
کے O
مطابق O
کارروائ O
کی O
جائ O

ماحولی O
کا O
بیڑ O
غرق O
ہوجا O
ہے O
، O
لیکن O
پھر O
پور O
انتظامیہ O
یاتر O
کے O
انتظام O
میں O
مہین O
پہل O
جٹ O
جا O
ہے O

' O
اظہر O
عل O
کو O
یہ O
اننگز O
اپ O
ملک O
میں O
نہ O
کھیل O
کا O
افسوس O
ہے O

' O
دیپ O
کا O
کہ O
تھ O
: O
' O
میں O
بہت O
خوش O
ہوں O
اور O
خود O
کو O
بہت O
خوش O
قسمت O
سمجھ O
ہوں O
کہ O
مجھ O
سچن O
تندولکر O
کے O
ہاتھ O
سے O
تحفہ O
مل O

لیکن O
اب O
ون O
ڈے O
میں O
بھ O
بولر O
اپ O
دوسر O
سپیل O
کرا O
آت O
ہے O
تو O
یہ O
بتای O
جا O
ہے O
کہ O
اس O
نے O
اب O
تک O
کتن O
ڈاٹ O
بالز O
کی O
ہیں O
یعن O
اس O
کی O
کتن O
گیند O
پر O
کوئ O
رن O
نہ O
بن O

لیکن O
انڈی O
اور O
بنگلہ O
دیش O
اس O
سے O
فکر O
مند O
ہیں O
کیونکہ O
اس O
سے O
ان O
کے O
علاق O
میں O
رہ O
وال O
لاکھ O
لوگ O
کو O
پان O
کی O
فراہم O
متاثر O
ہو O
سک O
ہے O

اخبار O
کے O
کے O
مطابق O
جنرل O
دلبیر O
سنگھ O
نے O
پاکستان B-LOC
سرحد O
سے O
متصل O
علاق O
میں O
انڈین O
فوج B-ORG
کی O
تیار O
کا O
جائزہ O
بھ O
لی O
ہے O

دوسر O
ہی O
اوور O
میں O
انڈین O
ٹیم O
کی O
پہل O
وکٹ O
اس O
وقت O
گر O
جب O
میٹ O
ہینر O
نے O
اوپنر O
شیکھر O
دھون O
کو O
ایک O
رن O
پر O
بولڈ O
کر O
دی O

اب O
بڑ O
بھی O
نہایت O
عرق O
ریز O
اور O
علاق O
کے O
جملہ O
بگل O
بھگت O
کے O
ساتھ O
مل O
کر O
حص O
بنا O
ہیں O
، O
جن O
میں O
پان O
کے O
موگھ O
، O
ٹیوب O
ویل O
، O
ٹریکٹر O
، O
مال O
مو O
یش O
، O
بندوق O
، O
منجھ O
پیڑھ O
وغیرہ O
شامل O
ہو O
ہیں O
، O
کس O
طرح O
بڑ O
بھی O
کے O
حص O
میں O
آ O
جا O
ہیں O

روس O
نے O
کئ O
بار O
عام O
شہر O
کی O
نشانہ O
بنا O
کے O
الزام O
کی O
تردید O
کی O
ہے O
اور O
کہ O
ہے O
کہ O
وہ O
شام O
میں O
صرف O
دہشت O
گرد O
پر O
حمل O
کر O
رہ O
ہے O

کبھ O
اس O
امید O
نے O
آنسو O
گیس O
سے O
بھر O
آپریشن O
تھیٹر O
میں O
سرجن O
کے O
ہاتھ O
کو O
لرزش O
سے O
بچای O
اور O
کبھ O
اس O
نے O
اس O
عورت O
کو O
ہمت O
بخش O
جو O
برس O
سے O
اپ O
گمشدہ O
شوہر O
کو O
تلاش O
کر O
رہ O
ہے O

پیر O
کے O
روز O
فرانسیس O
صدر O
نے O
عندیہ O
دی O
تھ O
کہ O
شام O
میں O
بمبار O
کی O
پاداش O
میں O
روس O
حکام O
کو O
جن O
جرائم O
کا O
سام O
کر O
پڑ O
سک O
ہے O

سنیچر O
کو O
یمن O
کے O
دارالحکومت O
صنع O
میں O
ایک O
جناز O
کے O
اجتماع O
پر O
ہو O
وال O
فضائ O
حمل O
میں O
سے O
زیادہ O
افراد O
ہلاک O
جبکہ O
سے O
زائد O
زخم O
ہو O
گئ O
تھ O

ان O
کی O
معطل O
کا O
شہر O
حقوق O
کی O
تنظیم O
کی O
جانب O
سے O
خیرمقدم O
کی O
گی O
ہے O

سب O
کو O
بھار O
نقص O
ہو O
رہ O
ہے O
، O
ہم O
بس O
کس O
طرح O
وقت O
گزار O
رہ O
ہیں O

ارک O
پارلیم O
میں O
اس O
بات O
پر O
بھ O
اختلاف O
ہیں O
کہ O
وہ O
یورپ O
یونین O
سے O
وہ O
پور O
طرح O
نکل O
جائ O
اور O
امیگریشن O
پر O
مکمل O
کنٹرول O
حاصل O
کر O
کے O
لی O
سنگل O
مارکیٹ O
کا O
راستہ O
اختیار O
کر O
یا O
پھر O
آزادانہ O
تجارت O
کے O
زون O
میں O
ہی O
رہ O
ہوئ O
یورپ O
یونین O
کے O
بعض O
اصول O
پر O
عمل O
پیر O
رہ O

اور O
اگر O
اس O
کھا O
کھلا O
میں O
تھوڑ O
سی B-ORG
بھ O
دیر O
کر O
دوں O
تو O
مجھ O
اس O
کے O
غص O
کا O
سام O
کر O
پڑ O
ہے O

جس O
کے O
بعد O
وہ O
پہل O
شیخوپورہ B-LOC
اور O
پھر O
ملت O
جیل O
میں O
قید O
رہ O

وہ O
اس O
کا O
نام O
بھ O
نہ O
جان O
کیونکہ O
دری O
کے O
شور O
میں O
آر B-ORG
پار O
کی O
بات O
سنائ O
نہ O
دیت O

تاہم O
کس O
دوبارہ O
دا O
دربار O
جمع O
ہوئ O
اور O
مال O
روڈ O
کی O
جانب O
مارچ O
کر O
ہوئ O
اسمبل O
ہال O
کے O
سام O
پہنچ O
گئ O
جہاں O
انھ O
نے O
منگل O
کی O
رات O
اور O
بدھ O
کو O
سار O
دن O
دھر O
دی O
رکھ O

ان O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
اس O
صورت O
حال O
کی O
وجہ O
سے O
شام O
کی O
صورت O
حال O
مزید O
پیچیدہ O
ہو O
جا O
رہ O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
================ O
article O
179 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
انڈی O
کے O
زیر O
انتظام O
کشمیر O
میں O
تقریب O
تین O
ماہ O
سے O
زیادہ O
عرص O
سے O
جار O
احتجاج O
کی O
لہر O
، O
تشدد O
اور O
کرفیو O
کا O
کشمیر O
پر O
کی O
اثر O
پڑ O
ہے O
؟ O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
نے O
سرین O
کی O
رہائش O
ایک O
خاتون O
سے O
رابطہ O
کی O
جن O
کے O
تجرب O
و O
تاثر O
کی O
پانچو O
کڑ O
یہاں O
پیش O
کی O
جا O
رہ O
ہے O

یہ O
نئ O
تحقیق O
جوہانسبرگ O
میں O
سائٹس O
میٹنگ O
کے O
دور O
شائع O
کی O
گئ O
ہے O

پارٹ O
کے O
سابق O
سربراہ O
نائجل O
فراج O
نے O
ایک O
بی B-ORG
میں O
کہ O
ہے O
کہ O
جگڑ O
بعد O
مسٹر O
وولف O
زمین O
پر O
گر O
پڑ O
اور O
ان O
کی O
حالت O
تشویش O
ناک O
ہے O

' O
سرحد O
کی O
دون O
طرف O
موجود O
افواج O
کے O
درمی O
فاصلہ O
نہایت O
کم O
ہے O
، O
نظر O
بچ O
کر O
سرحد O
پار O
کر O
ناممکن O
ہے O
، O
ایس B-ORG
صرف O
باقاعدہ O
حمل O
کی O
صورت O
میں O
کی O
جا O
سک O
ہے O
جو O
کہ O
نہ O
ہو O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
انھ O
نے O
کہ O
کہ O
' O
بہت O
سے O
افراد O
یہ O
سوچ O
ہیں O
کہ O
ہم O
نے O
یہ O
تصویر O
تیار O
کے O
ساتھ O
لی O
ہے O

اس O
بار O
میں O
عامر O
را O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
اگر O
ایس B-ORG
ہے O
تو O
یقی O
بہتر O
ہو O

امریک O
سینیٹ B-ORG
میں O
رپبلکن O
جماعت O
کے O
رہنم O
مچ O
میکونل O
نے O
اس O
بات O
کو O
تسلیم O
کی O
ہے O
کہ O
قانون O
ساز O
اس O
حوال O
سے O
آن O
وال O
ممکنہ O
مشکل O
کو O
سمجھ O
میں O
ناکام O
رہ O
ہیں O

ہمار O
مقابلہ O
دنی O
کی O
بہترین O
ٹیم O
سے O
تھ O

یاد O
رہ O
کہ O
نوٹ O
سیون O
کی O
بیٹر O
میں O
خراب O
کے O
باعث O
کمپن O
نے O
اس O
واپس O
لی O
کا O
اعل O
کی O
تھ O

جب O
کہ O
جا O
ہے O
کہ O
' O
آؤ O
روٹ O
کھالو O
' O
یا O
' O
میں O
روٹ O
کھ O
کر O
آی O
ہوں O
' O
تو O
اس O
سے O
مراد O
کھا O
ہو O
ہے O

ایک O
اور O
صارف O
نے O
ٹیم O
کی O
کارکرد O
پر O
تبصرہ O
کر O
ہوئ O
لکھ O
شام O
جہاں O
خانہ O
جن O
جار O
ہے O
جو O
جو O
اور O
ٹی O
شرٹ O
نہ O
خرید O
سک O
اور O
جس O
کے O
مینیجر O
کی O
تنخواہ O
محض O
دو O
ہزار O
یوآن O
ہے O
نے O
چین O
کی O
ٹیم O
کو O
ہر O
دی O
جس O
کے O
کھلاڑ O
لاکھ O
کما O
ہیں O

لیکن O
اگر O
انڈی O
میں O
ایس B-ORG
لوگ O
موجود O
ہیں O
جو O
سوچ O
سے O
زیادہ O
زب O
چلا O
کو O
ترجیح O
دی O
ہیں O
، O
تو O
پاکست O
میں O
بھ O
دیکھ O
بغیر O
چھلانگ O
لگا O
وال O
کی O
کوئ O
کم O
نہ O
ہے O

دوسر O
ون O
ڈے O
بھ O
شارجہ O
میں O
دو O
اکتوبر O
کو O
ہو O
جبکہ O
تیسر O
ون O
ڈے O
پانچ O
اکتوبر O
کو O
ابوظہب O
میں O
کھیل O
جائ O
گا O

================ O
article O
106 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
میتھیو O
نام O
طوف O
نے O
ہی O
کے O
کچھ O
علاق O
تباہ O
کر O
کے O
بعد O
جب O
بہام O
پر O
اپ O
قہر O
ڈھای O
تو O
فلوریڈ O
کے O
عوام O
کو O
خبر O
کر O
دی O
گی O
کہ O
وہ O
بھ O
تیار O
رہ O

================ O
article O
271 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
برازیل O
، O
روس O
، O
انڈی O
، O
جنوب O
افریقہ O
اور O
چین O
پر O
مشتمل O
تیز O
سے O
معاش O
ترق O
کر O
وال O
ممالک O
پر O
مشتمل O
برکس O
کانفرنس O
کی O
میزبان O
اس O
بار O
انڈی O
کر O
رہ O
ہے O
جو O
اور O
اکتوبر O
کے O
درمی O
گو O
میں O
ہو O

================ O
article O
193 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
انڈی O
میں O
پولیس B-ORG
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
انھ O
نے O
گذشتہ O
ہف O
ایک O
کبوتر O
گرفتار O
کی O
ہے O
جو O
پاکست O
سے O
دشنام O
بھر O
پیغام O
لے O
جا O
رہ O
تھ O

میں O
جب O
جنرل O
مشرف O
کے O
دور O
میں O
پاکست O
نے O
انڈین O
فلم O
پر O
سے O
سال O
سے O
لگ O
ہوئ O
سرکار O
پابند O
ہٹائ O
تو O
اس O
کا O
اصل O
محرک O
وہ O
دباؤ O
تھ O
جو O
سنیم O
مالک O
اور O
کار O
فلم O
فیسٹیول O
جیس O
تنظیم O
( O
جس O
میں O
میر O
بھ O
کچھ O
ہاتھ O
تھ O
) O
نے O
حکومت B-ORG
پر O
ڈال O
تھ O

آپ O
ہمار O
شرائط O
کی O
تفصیل O
اور O
ان O
میں O
تازہ O
ترین O
ترامیم O
کے O
بار O
ہمار O
انگریز O
ویب O
سائٹ O
سے O
بھ O
معلوم O
حاصل O
کر O
سک O
ہیں O

نذیر O
احمد O
اکیل O
ہی O
اپ O
بچ O
کو O
آواز O
نہ O
دے O
رہ O
تھ O
بلکہ O
گھران O
پر O
مشتمل O
اس O
گاؤں O
کے O
دوسر O
افراد O
بھ O
سورج O
غروب O
ہو O
کے O
بعد O
اپ O
ان O
گھر O
کو O
چھوڑ O
میں O
ہی O
عافیت O
جان O
ہیں O

دولت O
اسلامیہ O
کو O
ترک O
سرحد O
سے O
دس O
کلومیٹر O
دور O
دھکیل O
دی O
گی O
ہے O
جبکہ O
عراق O
فوج B-ORG
نے O
قایاراہ O
فضائ O
اے B-ORG
کا O
کنٹرول O
سنبھال O
لی O
ہے O
جو O
کہ O
دولت O
اسلامیہ O
کے O
گھڑ O
موصل O
سے O
کلومیٹر O
جنوب O
میں O
اہم O
مقام O
ہے O

کوہل O
نے O
چوک O
کی O
مدد O
سے O
رنز O
بن O

' O
بعد O
میں O
معذر O
ویڈیو O
میں O
ٹرمپ O
نے O
کہ O
: O
' O
میں O
نے O
ایس B-ORG
بات O
کہ O
اور O
کی O
ہیں O
جن O
پر O
مجھ O
افسوس O
ہے O

عابد O
عبداللہ B-PER
کے O
بھائ O
حامد O
عبداللہ B-PER
نے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
سے O
مختصر O
بات O
چیت O
میں O
صرف O
ات O
بتای O
ہے O
کہ O
عابد O
خیریت O
سے O
گھر O
پہنچ O
گئ O
ہیں O
اور O
اغو O
کار O
انھ O
اسلام B-LOC
آباد I-LOC
میں O
کس O
مقام O
پر O
چھوڑ O
گئ O
تھ O

عجائب O
گھر O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
فی O
الحال O
یہ O
واضح O
نہ O
ہے O
کہ O
یہ O
فن O
پار O
کس O
طرح O
ایمسٹرڈیم O
واپس O
آئ O
گے O
، O
البتہ O
اس O
نے O
ایک O
بی B-ORG
میں O
کہ O
کہ O
یہ O
بظاہر O
اچھ O
حالت O
میں O
دکھائ O
دے O
رہ O
ہیں O

پشاور B-LOC
میں O
ہو O
وال O
ایک O
تحقیق O
سے O
ظاہر O
ہو O
کہ O
ڈاکٹر O
کا O
ایک O
بھ O
نسخہ O
معیار O
کے O
مطابق O
نہ O
تھ O

اس O
اعلامیہ O
میں O
بھارت O
کی O
طرف O
سے O
اس O
کے O
زیر O
انتظام O
کشمیر O
کو O
انڈی O
کا O
حصہ O
قرار O
دی O
کے O
دعو O
کی O
شدید O
الفاط O
میں O
مذمت O
کی O
گئ O
اور O
کہ O
گی O
کہ O
بھارت O
ہی O
مسئلہ O
کشمیر O
کو O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
کی O
سلام O
کونسل O
میں O
لے O
کر O
گی O
تھ O

ٹرمپ O
نے O
بل O
کلنٹن O
کے O
خلاف O
الزام O
کا O
سلسلہ O
تب O
شروع O
کی O
جب O
مباحث O
کے O
میزب O
اینڈرسن O
کوپر O
نے O
ان O
کی O
توجہ O
میں O
ریکارڈ O
کی O
گئ O
وڈیو O
کی O
جانب O
دلائ O
جس O
میں O
وہ O
خواتین O
سے O
دست O
دراز O
کے O
بار O
میں O
ڈینگ O
مار O
رہ O
ہیں O

گرم O
گرم O
پور O
جب O
کڑھائي O
سے O
نکل O
ہے O
تو O
بے O
ساختہ O
ہاتھ O
آک O
بڑھ O
جا O
ہے O
اور O
ساتھ O
ہی O
اگر O
کٹور O
میں O
دہ O
سے O
بن O
آلو O
کی O
ترکار O
مل O
جائ O
تو O
دن O
بھر O
کھا O
کی O
فرصت O
ہو O
جا O
ہے O

ہمار O
گھر O
میں O
ایک O
گمل O
میں O
گہر O
سرخ O
رنگ O
کے O
پھول O
نکل O
ہیں O

بدعنوان O
کے O
خلاف O
اس O
مہم O
میں O
متعدد O
سابق O
سرکار O
اہلکار O
کے O
خلاف O
مقدم O
دائر O
کی O
گئ O
تھ O
تاہم O
عدالت O
میں O
ان O
کیسز O
میں O
پیش O
رفت O
نہ O
ہو O
سک O
تھ O

انڈی O
کے O
زیر O
انتظام O
کشمیر O
اب O
بھ O
کشید O
اور O
ٹکراؤ O
کی O
گرفت O
میں O
ہے O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
کبھ O
یہ O
امید O
ایک O
چھر O
سے O
زخم O
بچ O
کی O
ماں O
کی O
لور O
میں O
ڈھل O
جا O
ہے O
اور O
کبھ O
اس O
باپ O
کی O
بند O
مٹھ O
میں O
جو O
اپ O
جو O
بیٹ O
کی O
قبر O
پر O
مٹ O
ڈال O
رہ O
ہے O
اس O
دع O
کے O
ساتھ O
کہ O
کس O
اور O
باپ O
کو O
ایس B-ORG
نہ O
کر O
پڑ O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
ڈونلڈ O
ٹرمپ O
پر O
عورت O
کے O
بار O
میں O
نازیب O
گفتگو O
کی O
ویڈیو O
سام O
آن O
کے O
بعد O
سے O
تنقید O
کا O
سلسلہ O
جار O
ہے O

پہل O
اسد B-PER
شفیق O
رنز O
بن O
کر O
دویندر O
بشو O
کی O
گیند O
پر O
خود O
انھ O
کے O
ہاتھ O
کیچ O
آؤٹ O
ہو O
گئ O

پی B-ORG
ٹی O
آئ O
رہنم O
شاہ O
محمود O
قریش O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
' O
ہم O
دکھا O
چاہ O
ہیں O
کہ O
پاکستان B-LOC
قوم O
مسئلہ O
کشمیر O
پر O
یکج O
ہے O

سنی O
ان O
کی O
دلچسپ O
بات O
چیت O

صوبہ O
خیبرپختونخو O
میں O
بھ O
سکیورٹ O
کے O
خصوص O
انتظام O
کی O
گئ O

ویسٹ O
نے O
اپ O
کنسرٹ O
کے O
ناظرین O
سے O
کہ O
کہ O
قبل O
از O
وقت O
اس O
لی O
جا O
رہ O
ہیں O
کہ O
ان O
کے O
اہل O
خانہ O
کے O
ساتھ O
ناگہان O
صورت O
حال O
پید O
ہو O
گئ O
ہے O

اس O
عمارت O
کو O
ایک O
عرص O
تک O
برطانو O
فوج B-ORG
نے O
عسکر O
مرکز O
کے O
طور O
پر O
استعمال O
کی O
اور O
اس O
ان O
جنگجوؤں O
کی O
جانب O
سے O
خاص O
نقص O
ہو O
ہے O
جو O
برطانو O
فوج B-ORG
کے O
وہاں O
قیام O
کے O
خلاف O
تھ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
نے O
مطالبہ O
کی O
ہے O
کہ O
شام O
شہر O
حلب O
میں O
فور O
جنگ O
بند O
کی O
جائ O
تاکہ O
وہاں O
محصور O
شہر O
تک O
امداد O
پہنچائ O
جا O
سک O

شام O
میں O
صدر O
بشارالاسد O
کے O
اقت O
کے O
خلاف O
بغاوت O
کے O
بعد O
سے O
شروع O
ہو O
وال O
جنگ O
شام O
کے O
کئ O
حص O
میں O
پھیل O
چک O
ہے O

ریت O
پر O
ریاست O
کی O
بنیاد O
نہ O
بن O

جو O
لوگ O
سرل O
سے O
نہ O
مل O
اور O
صرف O
پڑھ O
ہیں O
، O
انہ O
یہ O
خوش O
فہم O
رہ O
ہے O
کہ O
شاید O
کوئ O
خوبرو O
انگریز O
عورت O
ہے O
جس O
پاکست O
میں O
کچھ O
ضرورت O
سے O
زیادہ O
دلچسپ O
ہے O

اظہرعل O
نے O
گذشتہ O
دو O
ناکام O
اننگز O
کا O
غصہ O
ویسٹ O
انڈین O
بولنگ O
پر O
اتار O
ہوئ O
تیسر O
ون O
ڈے O
سنچر O
سکور O
کر O
ڈال O

ان O
دعوؤں O
کے O
کچھ O
گھنٹ O
بعد O
ہی O
ٹوئٹر O
پر O
، O
، O
، O
، O
اور O
جیس O
ہیشٹیگز O
ٹرینڈ O
کر O
لگ O

بنگلہ O
دیش O
کی O
انسان O
حقوق O
کی O
تنظیم O
عوام O
لیگ O
کی O
حکومت B-ORG
پر O
الزام O
عائد O
کر O
ہیں O
کہ O
وہ O
سرکار O
سکیورٹ O
فورسز O
کو O
استعمال O
کر O
کے O
اپ O
مخالفین O
کو O
ختم O
کر O
رہ O
ہے O

٭وہ O
نام O
، O
تصاویر O
اور O
لوگوز O
جن O
سے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
، O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
ورلڈ O
وائیڈ O
یا O
کس O
تیسر O
فریق O
( O
تھرڈ O
پارٹ O
) O
اور O
ان O
کی O
تخلیق O
اور O
سروسز O
کی O
شناخت O
ہو O
ہے O
، O
ان O
کے O
استعمال O
کے O
جملہ O
حقوق O
مذکورہ O
فریق O
کے O
نام O
محفوظ O
ہیں O

================ O
article O
6 O
================ O
پاکست O
کے O
قبائل O
علاق O
جنوب O
وزیرست O
میں O
افغ O
سے O
متصل O
سرحد O
پر O
واقع O
انگور O
اڈہ O
گیٹ O
چار O
ماہ O
کی O
بندش O
کے O
بعد O
دوبارہ O
کھول O
دی O
گی O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
' O
دوس O
' O
بس O
بند O
ہوئ O
، O
لائن O
آف O
کنٹرول O
پہ O
فائرنگ O
ہوئ O

مباحث O
کے O
دور O
دون O
امیدوار O
نے O
ایک O
بار O
پھر O
ایک O
دوسر O
کو O
جھوٹ O
اور O
غیر O
حقیقت O
پسند O
کہ O
ہوئ O
صدارت O
کے O
لی O
غیر O
موز O
قرار O
دی O

اگرچہ O
میر O
پاس O
بہت O
سے O
کت O
کو O
کھلا O
کے O
وسائل O
تو O
نہ O
مگر O
میں O
ایک O
کو O
تو O
کھا O
کھل O
سک O
ہوں O

پیل O
میگزین O
کی O
نامہ O
نگار O
نتاش O
سٹوینوف O
نے O
کہ O
کہ O
وہ O
دسمبر O
میں O
ٹرمپ O
کی O
شاد O
کی O
سالگرہ O
کے O
موقع O
پر O
ان O
کا O
انٹرویو O
کر O
گئ O
تھ O

گلف O
نیوز O
کے O
مطابق O
سعود O
حکام O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
ملک O
میں O
رہ O
وال O
غیر O
ملک O
افراد O
کو O
ملک O
سے O
باہر O
جا O
کے O
لی O
دو O
سو O
ریال O
فیس O
دین O
پڑ O
گی O
، O
یہ O
ویزہ O
دو O
ماہ O
کے O
لی O
کارآمد O
ہو O
اور O
ملک O
سے O
باہر O
گزار O
گئ O
ہر O
اضاف O
ماہ O
کے O
لی O
سو O
ریال O
اد O
کر O
پڑ O
گے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
تاہم O
کمرہ O
عدالت O
میں O
لال O
مسجد O
فاونڈیشن O
کے O
عہدیدار O
اور O
ایس B-ORG
افراد O
کی O
قابل O
ذکر O
تعداد O
موجود O
تھ O
جو O
سلم O
تاثیر O
کے O
قتل O
کے O
مقدم O
میں O
موت O
کی O
سز O
پا O
وال O
ممتاز O
قادر O
کی O
نظر O
ثان O
کی O
درخواست O
کی O
سماعت O
پر O
سپریم B-ORG
کورٹ I-ORG
میں O
آی O
کر O
تھ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
بی B-ORG
میں O
کہ O
گی O
ہے O
کہ O
ان O
کوشش O
کی O
وسعت O
اور O
اس O
قدر O
حساس O
ہو O
کو O
دیکھ O
کر O
ہمار O
خیال O
ہے O
کہ O
اس O
قسم O
کی O
سرگرم O
کی O
اجازت O
روس O
کا O
کوئ O
اعل O
ترین O
عہدی O
ہی O
دے O
سک O
ہے O

ان O
دیہ O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
وہ O
پاکست O
اور O
انڈی O
کے O
درمی O
حالیہ O
کشید O
اور O
پھر O
لائن O
آف O
کنٹرول O
پر O
فائرنگ O
کے O
تبادل O
کے O
بعد O
سے O
حفظ O
ما O
تقدم O
کے O
طور O
پر O
غروب O
آفتاب O
کے O
بعد O
اپ O
گھر O
بار O
چھوڑ O
دی O
ہیں O
اور O
رات O
چند O
کلومیٹر O
کے O
فاصل O
پر O
رہائش O
پذیر O
اپ O
دی O
رشتہ O
دار O
کے O
ہاں O
گزار O
ہیں O

سورج O
طلوع O
ہو O
ہی O
گھر O
سے O
نکل O
پڑ O

لیکن O
مجھ O
یقین O
ہے O
کہ O
کس O
کو O
اپ O
ہی O
پاؤں O
پر O
دوبارہ O
کلہاڑ O
مار O
نہ O
سن O
ہو O
نہ O
کبھ O
دیکھ O
ہو O

================ O
article O
267 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
رکشہ O
کھینچ O
سے O
لے O
کر O
فلم O
میں O
ہیرو O
کا O
کر O
اد O
کر O
وال O
سالہ O
رضو O
الدین O
محمد B-PER
کے O
سفر O
کی O
کہان O
بھ O
پور O
طرح O
سے O
فلم O
لگ O
ہے O

یہ O
منڈل O
ہی O
تھ O
جنھ O
نے O
سلہٹ O
کے O
ریفرینڈم O
میں O
دلت O
کے O
ووٹ O
پڑو O
کے O
سلہٹ O
کو O
پاکست O
میں O
شامل O
کروای O

رسم O
ضیافت O
کا O
انتظام O
ایک O
مشکل O
مرحلہ O
ہے O
جہاں O
نہ O
صرف O
دسترخو O
کی O
اہمیت O
بلکہ O
ہندوست O
کی O
عظمت O
بھ O
شامل O
حال O
ہے O

ہمار O
سب O
سے O
بڑ O
پتھر O
ہندوست O
کے O
لی O
یہ O
ہے O
کہ O
ہم O
امید O
کا O
دامن O
ہاتھ O
سے O
نہ O
چھوڑ O
گے O
چاہ O
وہ O
ہم O
پر O
کت O
بھ O
ظلم O
کر O

ادھر O
دوسر O
طرف O
سو O
کے O
ضلع O
پولیس B-ORG
سربراہ O
سلیم O
مروت O
نے O
رابطہ O
کر O
پر O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کو O
بتای O
کہ O
پولیس B-ORG
کےلی O
یہ O
ممکن O
نہ O
کہ O
ہر O
ہر O
اخبار O
کو O
سکیورٹ O
فراہم O
کی O
جائ O
کیونکہ O
ان O
کے O
اپن O
ضروری O
بڑھ O
گئ O
ہیں O

' O
جنگ O
سے O
کی O
ہو O
، O
جنگ O
سے O
کون O
سا O
مسئلہ O
حل O
ہو O
ہے O
؟ O
' O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
ان O
لوگ O
میں O
انڈی O
کی O
بے O
پناہ O
فوج B-ORG
قوت O
کا O
اعتراف O
بھ O
ہے O
، O
علیحد O
پسند O
تحریک O
سے O
وفادار O
بھ O
اور O
اپ O
الگ O
راس O
جا O
کی O
خواہش O
بھ O

شعیب B-PER
ملک O
اور O
بابر B-PER
اعظم O
نے O
پارٹنرشپ O
شروع O
کی O
تو O
پاور O
پل O
کی O
اگل O
گیند O
پہ O
صرف O
رنز O
بن O
لیکن O
اس O
کے O
بعد O
اگل O
تیس O
گیند O
پہ O
رنز O
بن O
گئ O

ویسٹ O
انڈیز O
کی O
جانب O
سے O
براوو O
رنز O
بن O
کر O
اور O
سیمیولز O
رنز O
بن O
کر O
نما O
رہ O

سفارت O
کار O
اپ O
الفاظ O
کے O
نشتر O
کو O
آب O
دے O
رہ O
ہیں O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
گلف O
نیوز O
کے O
مطابق O
دی O
عارض O
ویز O
کی O
فیس O
میں O
بھ O
اضافہ O
کی O
گی O
ہے O

کہ O
جا O
رہ O
ہے O
کہ O
انڈی O
پاکست O
کے O
اس O
جھگڑ O
میں O
کچھ O
لوگ O
ایس B-ORG
بھ O
ہیں O
جو O
اپ O
سیاس O
نمبر O
بڑھا O
کی O
بھر O
پور O
کوشش O
میں O
لگ O
ہوئ O
ہیں O

میڈیکل O
سٹور O
: O
پاکست O
میں O
کوئ O
بھ O
شخص O
جا O
کر O
میڈیکل O
سٹور O
سے O
کس O
بھ O
قسم O
کی O
ادوی O
بغیر O
ڈاکٹر O
نسخ O
کے O
لوگ O
کو O
ادوی O
دے O
دی O
ہیں O

انڈی O
کی O
حکومت B-ORG
نے O
پہل O
بار O
اس O
اہم O
سوال O
پر O
ایک O
واضح O
موقف O
اختیار O
کی O
ہے O
جس O
کی O
خواتین O
تنظیم O
نے O
تعریف O
کی O
ہے O

تھوڑ O
ریسرچ O
سے O
معلوم O
ہو O
کہ O
وائٹ O
پروپیگنڈ O
سب O
سے O
اچھ O
ہو O
ہے O
، O
اس O
میں O
جھوٹ O
یا O
غلط O
بیان O
نسب O
سب O
سے O
کم O
ہو O
ہے O
، O
اور O
بلیک O
سب O
سے O
خراب O
، O
اس O
میں O
جو O
نظر O
آت O
ہے O
وہ O
نظر O
کا O
دھوکہ O
ہو O
ہے O

یہ O
اس O
کا O
اثر O
بھ O
تھ O
کہ O
میں O
نے O
بھ O
یونس B-PER
بھائ O
کی O
طرح O
بڑ O
اننگز O
کھیل O
ڈال O
جس O
طرح O
وہ O
سنچر O
کے O
بعد O
اپن O
اننگز O
کو O
بڑ O
سکور O
تک O
لے O
جا O
ہیں O

چوہدر O
اعتزاز O
احسن B-PER
نے O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
کے O
اجلاس O
میں O
مسئلہ O
کشمیر O
اجا O
کر O
پر O
وزیر O
اعظم O
کی O
تقریر O
کی O
تعریف O
کی O
لیکن O
ساتھ O
ہی O
انھ O
نے O
یہ O
بھ O
کہہ O
دی O
کہ O
انڈین O
جاسوس O
کلبھوشن O
یادیو O
کی O
گرفتار O
کا O
ذکر O
نہ O
کر O
کے O
وزیر O
اعظم O
نے O
زیاد O
کی O
ہے O

ایک O
مقام O
اہل O
نے O
اے B-ORG
ایف I-ORG
پی I-ORG
کو O
بتای O
کہ O
صرف O
جنوب O
قصب O
روش O
آ O
بیتیو O
میں O
ہلاک O
ہو O
وال O
افراد O
کی O
تعداد O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
شمال O
وزیرست O
میں O
فوج B-ORG
آپریشن O
ضرب O
عضب O
جون O
میں O
شروع O
کی O
گی O
تھ O
جس O
کے O
نتیج O
میں O
بڑ O
تعداد O
میں O
لوگ O
نے O
نقل O
مکان O
کی O
تھ O

مجھ O
یقین O
ہے O
کہ O
آپ O
روئ O
گے O
نہ O

اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
کے O
اجلاس O
سے O
پہل O
اوڑ O
میں O
جو O
کچھ O
ہو O
اور O
جس O
سرعت O
سے O
اس O
کے O
مجرم O
تلاش O
کر O
لی O
گئ O
، O
اس O
نے O
پاکست O
کی O
اس O
نئ O
نسل O
کے O
سوال O
کو O
جواب O
بھ O
دے O
دی O
جو O
پوچھ O
تھ O
کہ O
پاکست O
کی O
بن O
تھ O

دون O
ملک O
کی O
سیاس O
اور O
عسکر O
قیادت O
نے O
ابھ O
تک O
بہت O
حد O
تک O
پخت O
اور O
ذم O
دار O
کا O
ثبوت O
دی O
ہے O

دون O
ملک O
ایک O
دوسر O
کی O
جیل O
میں O
بند O
اپ O
ملک O
کے O
شہر O
کی O
فہرست O
بھ O
ہر O
سال O
کی O
پہل O
تاریخ O
کو O
ایک O
دوسر O
کو O
دی O
ہیں O

دوسر O
جانب O
انڈی O
کی O
سرکار O
نیوز O
ایجنس O
پی B-ORG
ٹی O
آئ O
کے O
مطابق O
جمع O
کو O
انڈی O
کی O
موشن O
پکچرز O
پروڈیوسر O
ایسوس O
ایشن O
نے O
اوڑ O
میں O
حمل O
کے O
بعد O
پاکستان B-LOC
فنکار O
کے O
انڈی O
میں O
کام O
کر O
پر O
پابند O
سے O
متعلق O
ایک O
قرارداد O
منظور O
کی O

' O
زیادہ O
تر O
عراق O
کو O
صدام O
حسین B-PER
کے O
دور O
میں O
یہ O
نہ O
معلوم O
تھ O
کہ O
ان O
محل O
کی O
دیوار O
کے O
پس O
پشت O
کی O
ہے O

جو O
لوگ O
یہ O
سوچ O
ہیں O
، O
میں O
ان O
سے O
کہ O
گا O
کہ O
وہ O
ایک O
کیک O
خرید O
اور O
اس O
کھال O
، O
پھر O
دیکھ O
پلیٹ O
میں O
کی O
بچ O
ہے O

مذہب O
کے O
نام O
پر O
خواتین O
کو O
برابر O
کا O
حق O
دی O
اور O
یکساں O
سول O
کوڈ O
کی O
مخالفت O
وہ O
اپ O
وجود O
کوبچا O
کے O
لی O
کر O
رہ O
ہے O

افغانست O
میں O
یہ O
سار O
افراتفر O
وہاں O
حال O
میں O
بہتر O
کی O
راہ O
میں O
بڑ O
رکاوٹ O
ہے O
، O
لیکن O
ملبہ O
سب O
سے O
زیادہ O
آج O
بھ O
پاکست O
پر O
ہی O
گرای O
جا O
رہ O
ہے O

چین O
کے O
دور O
افتادہ O
گاؤں O
میں O
یہ O
واقعہ O
پیش O
آی O

: O
آپ O
کی O
نج O
معلوم O
تک O
رسائ O
آپ O
کو O
حق O
حاصل O
ہے O
کہ O
کس O
وقت O
بھ O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کے O
پاس O
موجود O
اپن O
تمام O
تر O
نج O
معلوم O
کی O
ایک O
نقل O
حاصل O
کر O
سک O
ہیں O

' O
فلم O
میں O
نقل O
مکان O
کر O
وال O
تمل O
بےگھر O
ہیں O
، O
رات O
کس O
پارک O
میں O
سو O
ہیں O
اور O
دن O
کے O
وقت O
چھوٹ O
موٹ O
ملازمت O
کر O
ہیں O

حکام O
کی O
جانب O
سے O
جار O
کردہ O
بی B-ORG
میں O
بتای O
گی O
ہے O
کہ O
اس O
حمل O
میں O
افراد O
زخم O
ہوئ O
ہیں O
جن O
میں O
دس O
فوج B-ORG
شامل O
ہیں O

مشکل O
سے O
مشکل O
موضوع O
پر O
حروف O
میں O
بات O
کر O
اپن O
ذات O
میں O
ایک O
مہارت O
ہے O

اس O
کا O
مقصد O
مجھ O
دھمک O
دی O
، O
ذلیل O
کر O
اور O
میر O
ساکھ O
خراب O
کر O
ہے O

دل O
میں O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کے O
نامہ O
نگار O
سنج O
مجوم O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
اگرچہ O
بڑ O
تعداد O
میں O
لوگ O
سام O
آئ O
ہیں O
تاہم O
ملک O
میں O
کل O
غیر O
قانون O
آمدن O
کا O
یہ O
بہت O
چھوٹ O
حصہ O
ہے O

بی B-ORG
میں O
مزید O
کہ O
گی O
کہ O
اس O
غلط O
اور O
گمراہ O
کن O
مواد O
جس O
کا O
قوم O
سلام O
کمیٹ O
کے O
اجلاس O
میں O
ہو O
وال O
گفتگو O
سے O
کوئ O
تعلق O
نہ O
تھ O
کی O
اشاعت O
سے O
قوم O
مفاد O
کو O
خطرہ O
لاحق O
ہو O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
یہ O
بےحد O
سمجھدارانہ O
اور O
ماہرانہ O
اقدام O
تھ O
کی O
کہ O
اس O
سے O
پاکستان B-LOC
فوج B-ORG
کی O
یہ O
پیغام O
مل O
گی O
کہ O
انڈی O
محدود O
پیما O
پر O
کارروائ O
کر O
رہ O
ہے O

رجسٹر O
کرا O
وقت O
آپ O
ہم O
جو O
بھ O
ذا O
کوائف O
دیں O
گے O
وہ O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
ڈاٹ O
کام O
کے O
پاس O
محفوظ O
رہ O
گے O
اور O
ہم O
انہ O
اپن O
پرائیویس O
پالیس O
کے O
تحت O
ہی O
استعمال O
کر O
گے O

رسم O
ضیافت O
کے O
مہم O
ملک O
کے O
ہر O
شعب O
سے O
تعلق O
رکھ O
ہیں O
اور O
ہندوست O
کی O
اہمیت O
کو O
اجا O
کر O
ہیں O

یہ O
کارروائ O
مق O
، O
اسلح O
اور O
وقت O
کے O
لحاظ O
سے O
محدود O
تھ O

عجائب O
گھر O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
فی O
الحال O
یہ O
واضح O
نہ O
ہے O
کہ O
یہ O
فن O
پار O
کس O
طرح O
ایمسٹرڈیم O
واپس O
آئ O
گے O
، O
البتہ O
اس O
نے O
ایک O
بی B-ORG
میں O
کہ O
کہ O
یہ O
بظاہر O
اچھ O
حالت O
میں O
دکھائ O
دے O
رہ O
ہیں O

================ O
article O
199 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کو O
حاصل O
ہو O
وال O
معلوم O
کے O
مطابق O
سعود O
عرب O
نے O
نج O
طور O
پر O
تسلیم O
کی O
ہے O
کہ O
اس O
کے O
اپ O
اتحاد O
میں O
سے O
ایک O
کے O
جہاز O
نے O
صع O
میں O
جناز O
کے O
اجتماع O
پر O
بمبار O
کی O
تھ O
جس O
میں O
سے O
زیادہ O
افراد O
مار O
گئ O

صرف O
یہ O
نہ O
بلکہ O
دی O
نوجو O
باصلاحیت O
کرکٹرز O
بھ O
سام O
آئ O
ہیں O
جو O
آن O
وال O
برس O
میں O
ٹیم O
کو O
بھرپور O
بنیاد O
فراہم O
کرسک O
گے O

ان O
کے O
بنا O
کا O
طریقہ O
ذر O
مختلف O
ہو O
جا O
ہے O

روس O
کی O
جانب O
سے O
اس O
طرح O
کے O
بڑھ O
ہوئ O
رجح O
پر O
مغرب O
ممالک O
کے O
پہل O
ہی O
تحفظ O
ہیں O

انھ O
نے O
مزید O
کہ O
کہ O
دسمبر O
تک O
سرحد O
پر O
سینٹرل O
اور O
ریاس O
سطح O
پر O
مانیٹرنگ O
نظام O
متعارف O
کرای O
جائ O
گا O

================ O
article O
266 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
اطلاع O
کے O
مطابق O
روس O
کے O
صدر O
ولاد O
میر O
پوتن O
نے O
شام O
میں O
روس O
فضائیہ O
کی O
غیر O
معینہ O
مدت O
تک O
کے O
لی O
تعینا O
کے O
قانون O
کی O
توثیق O
کر O
دی O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
اس O
قرارداد O
میں O
کشمیر O
کی O
اخلاق O
، O
سفار O
اور O
سیاس O
حمایت O
جار O
رکھ O
کا O
اعادہ O
کی O
گی O
اور O
ساتھ O
ہی O
عالم O
برادر O
سے O
کہ O
گی O
کہ O
وہ O
مسئلہ O
کشمیر O
کو O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
کی O
سلام O
کونسل O
کی O
قرارداد O
کے O
مطابق O
حل O
کروا O
کے O
لی O
اپ O
اثرو O
رسوخ O
استعمال O
کر O

٭ O
انڈی O
کا O
سرجیکل O
سٹرائیکس O
کا O
دعو O
، O
پاکست O
کی O
تردید O
٭ O
سرجیکل O
سٹرائیک O
یا O
سرحد O
پار O
فائرنگ O
؟ O
وفاق O
کابینہ O
کا O
اجلاس O
جمع O
کے O
روز O
کابینہ O
کا O
اجلاس O
طلب O
کر O
لی O
ہے O
جس O
میں O
انڈی O
کے O
زیر O
انتظام O
کشمیر O
کی O
صورتحال O
ایجنڈ O
میں O
سب O
سے O
اوپر O
ہو O
گی O

دوسر O
جانب O
ڈونلڈ O
ٹرمپ O
نے O
ان O
بات O
کو O
' O
خال O
خول O
الفاظ O
' O
اور O
' O
لاکر O
روم O
میں O
ہو O
وال O
گفتگو O
' O
قرار O
دی O

اس O
کے O
پار O
جا O
تقریب O
ناممکن O
ہے O

مچھ O
پولیس B-ORG
کے O
ایک O
سینیئر O
افسر O
نے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
کے O
محمد B-PER
کاظم O
کو O
بتای O
کہ O
نامعلوم O
افراد O
نے O
مچھ O
کے O
قریب O
ریلو O
ٹریک O
کے O
ساتھ O
دھماکہ O
خیز O
مواد O
نصب O
کی O
تھ O

حکام O
نے O
بتای O
کہ O
' O
کروسیڈر O
' O
نام O
ایک O
جنگجو O
گروہ O
گارڈن O
سٹ O
میں O
بھ O
ایک O
ہدف O
کی O
نگران O
کر O
رہ O
تھ O

نئ O
پالیس O
کے O
اطلاق O
سے O
قبل O
سنگل O
انٹر O
ویز O
کی O
فیس O
پانچ O
سو O
ریال O
تھ O

یہ O
چرخہ O
چل O
ہے O
تو O
کشمیر O
کی O
مشہور O
پشمینہ O
شال O
بنا O
وال O
دستکار O
کی O
زند O
چل O
ہے O

امریک O
سٹائل O
میں O

اس O
سرکار O
موقف O
کی O
بھ O
کھڑ O
ہو O
کے O
لی O
ٹانگ O
نہ O
رہ O
کہ O
سرحد O
پار O
چاہ O
مغرب O
میں O
یا O
مشرق O
میں O
حمل O
اگر O
یہ O
عناصر O
کر O
رہ O
ہیں O
تو O
اس O
کا O
ذمہ O
دار O
ریاست O
کو O
نہ O
قرار O
دی O
جائ O

ان O
کے O
علاوہ O
سرفراز B-PER
احمد O
نے O
بھ O
نصف O
سنچر O
بن O
کر O
ٹیم O
کو O
ایک O
اچھ O
مجموع O
تک O
پہنچ O
میں O
مدد O
دی O

پولیس B-ORG
کی O
ایک O
گش O
پارٹ O
اس O
روک O
ہے O
اور O
اس O
کا O
نام O
پوچھ O
ہے O

پاکست O
کو O
دوسر O
ہی O
اوور O
میں O
کامیاب O
حاصل O
ہوئ O
جب O
محمد B-PER
عامر O
نے O
چارلز O
کو O
دو O
رنز O
کے O
انفراد O
سکور O
پر O
آوٹ O
کی O

انھ O
نے O
کہ O
کہ O
وہ O
اس O
بار O
میں O
پر O
عزم O
ہیں O
کہ O
برطانیہ O
کے O
یورپ O
یونین O
سے O
نکل O
سے O
پہل O
سکاٹ O
لینڈ O
کو O
اپن O
آزاد O
کے O
سوال O
پر O
از O
سر O
نو O
غور O
کر O
کا O
حق O
ہے O
اور O
اس O
سے O
سکاٹ O
لینڈ O
کے O
مفاد O
کے O
تحفظ O
کو O
یقین O
بنای O
جا O
سک O
ہے O

( O
آخر O
کو O
مود O
جی B-LOC
، O
جن O
کے O
دل O
میں O
گائ O
تک O
کے O
لئ O
محبت O
ہے O
، O
انسان O
کے O
دشمن O
اور O
جنگ O
کے O
حام O
کیس O
ہو O
سک O
ہیں O

' O
گذشتہ O
برس O
میں O
برطانیہ O
میں O
مقابل O
کے O
دور O
زخم O
کی O
تاب O
نہ O
لا O
ہوئ O
چل O
بس O
وال O
وہ O
تیسر O
پروفیشنل O
باکسر O
ہیں O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
بابر B-PER
کے O
ساتھ O
کلچہ O
ہم O
تک O
پہنچ O
جو O
آج O
تک O
بڑ O
چاؤ O
سے O
کھای O
جا O
ہے O

انٹرنیٹ O
کے O
موجودہ O
قوانین O
کا O
احترام O
اور O
بیسٹ O
پریکٹس O
کا O
حصول O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کی O
اولین O
ترجیح O
ہیں O

میچ O
کا O
تفصیل O
سکور O
کارڈ O
دون O
کھلاڑ O
نے O
آٹھو O
وکٹ O
کی O
شراکت O
میں O
رنز O
بن O

================ O
article O
276 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
نائجیری O
کے O
صدر O
محمدو O
بوہار O
کی O
اہلیہ O
نے O
انھ O
خبر O
کی O
ہے O
وہ O
آئندہ O
انتخاب O
کے O
لی O
تب O
تک O
ان O
کی O
حمایت O
نہ O
کر O
گی O
جب O
تک O
وہ O
اپن O
حکومت B-ORG
میں O
تبدیل O
نہ O
کر O
ہیں O

زینب B-PER
سکاوند O
نے O
عدالت O
کو O
بتای O
کہ O
اس O
نے O
شوہر O
کے O
قتل O
کا O
اعتراف O
شوہر O
کے O
بھائ O
کے O
اس O
وعد O
کی O
بن O
کی O
تھ O
جس O
میں O
اس O
نے O
کہ O
تھ O
کہ O
اگر O
اس O
سز O
دی O
گئ O
تو O
وہ O
اس O
معاف O
کر O
دے O
گا O

فی O
الحال O
کئ O
زبان O
کی O
ویب O
سائٹ O
اور O
برلن O
میں O
مقام O
ایف B-ORG
ایم O
ریڈیو O
پر O
اشتہار O
پیش O
کی O
جائ O
گے O

حالانکہ O
کرکٹ O
کی O
خوبصورت O
ترین O
شاٹس O
نسب O
کم O
سٹرائیک O
ریٹ O
وال O
مڈل O
آرڈر O
بیٹسمین O
کے O
بل O
سے O
ہی O
نکل O
ہیں O

٭ O
بھارت O
میں O
ختم O
ہو O
وال O
کبڈ O
ٹورنامنٹ O
غیر O
سرکار O
تھ O
پاکست O
کبڈ O
فیڈریشن O
کے O
سیکریٹر O
محمد B-PER
سرور O
نے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
سے O
بات O
کر O
ہوئ O
کہ O
کہ O
انٹرنیشنل O
کبڈ O
فیڈریشن O
کا O
یہ O
فیصلہ O
انتہائ O
مایوس O
کن O
ہے O

' O
' O
نئ O
وزیر O
اعظم O
ان O
تمام O
کو O
ہٹا O
کے O
حق O
میں O
تھ O
لیکن O
ان O
سب O
کو O
ہٹا O
کے O
لی O
پور O
عمارت O
کو O
ہی O
منہدم O
کر O
ہو O

مجرمہ O
آسیہ O
بی B-ORG
بی I-ORG
کی O
سز O
موت O
کے O
خلاف O
نظرثان O
کی O
درخواست O
کی O
سماعت O
شروع O
ہوئ O
تو O
بینچ O
کے O
سربراہ O
جسٹس O
می O
ثاقب O
نثار O
نے O
دائ O
جانب O
بیٹھ O
ہوئ O
جج O
اقبال B-PER
حمید O
الرحمن O
کی O
ایم O
پر O
بات O
کر O
ہوئ O
کہ O
کہ O
' O
چونکہ O
وہ O
اسلام B-LOC
آباد I-LOC
ہائ O
کورٹ B-ORG
کے O
چیف O
جسٹس O
کی O
حیثیت O
سے O
سابق O
گورنر O
پنجاب O
سلم O
تاثیر O
کے O
قتل O
کے O
مقدم O
کی O
سماعت O
کر O
چک O
ہیں O
اور O
یہ O
مقدمہ O
بھ O
اس O
سے O
کس O
حد O
تک O
منسلک O
ہے O
اس O
لی O
وہ O
اس O
کی O
سماعت O
نہ O
کر O
سک O

بادشاہ O
بھوم O
بول O
پانچ O
دسمبر O
سنہ O
کو O
امریک O
ریاست O
میساچوسٹس O
کے O
شہر O
کیمبریج O
میں O
پید O
ہوئ O

شرجیل O
نے O
اگل O
چھ O
گیند O
کا O
انتظار O
نہ O
کی O
، O
بابر B-PER
کے O
بعد O
بھ O
میچ O
پر O
طار O
رہ O

اس O
وقت O
کارنیشن O
انقلاب O
کے O
نتیج O
میں O
ملک O
میں O
پانچ O
دہائ O
سے O
موجود O
آمریت O
کا O
خاتمہ O
ہو O
تھ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
انڈین O
وزارت B-ORG
دفاع O
نے O
کہ O
ہے O
کہ O
بدھ O
کی O
شب O
کی O
جا O
وال O
اس O
کارروائ O
میں O
متعدد O
شدت O
پسند O
مار O
گئ O
ہیں O
جبکہ O
پاکست O
کی O
فوج B-ORG
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
لائن O
آف O
کنٹرول O
پر O
انڈین O
فوج B-ORG
کی O
بل O
اشتعال O
فائرنگ O
سے O
دو O
پاکستان B-LOC
فوج B-ORG
ہلاک O
ہوئ O
ہیں O

اس O
کے O
علاوہ O
سکول O
کی O
انتظامیہ O
طلبہ O
کے O
گھر O
کے O
دور O
بھ O
کر O
ہے O

تاہم O
ان O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
سیفٹ O
اور O
ماحولی O
کے O
حوال O
سے O
وفاق O
قواعد O
و O
ضوابط O
کو O
ختم O
نہ O
کر O
گے O

سنیچر O
کو O
انھ O
نے O
متعدد O
ٹوئیٹس O
میں O
معاف O
کی O
اس O
سکیم O
کو O
کامیاب O
قرار O
دی O

کے O
انڈیکس O
کے O
مطابق O
سات O
ممالک O
میں O
بھوک O
کی O
صورتحال O
خطر O
حد O
تک O
پہنچ O
چک O
ہے O

روٹ O
عموم O
گندم O
کے O
آٹ O
کی O
ہو O
ہے O
جس O
چپا O
یا O
پھلک O
کے O
نام O
سے O
یاد O
کی O
جا O
ہے O

اس O
صورتحال O
سے O
کئ O
خاندان O
کا O
روزگار O
متاثر O
ہو O
رہ O
ہے O

امید O
کیجی O
کہ O
یہ O
امید O
ٹوٹ O
نہ O
پائ O

عین O
ممکن O
ہے O
کہ O
آن O
وال O
دن O
میں O
پاکست O
اس O
انڈین O
کارروائ O
کا O
جواب O
دی O
کی O
کوشش O
کر O

مسٹر O
نائجل O
فراج O
نے O
بدھ O
کے O
روز O
اعل O
کی O
تھ O
کہ O
نئ O
صدر O
کے O
انتخاب O
تک O
پارٹ O
کے O
قائم O
مقام O
صدر O
کی O
حیثیت O
سے O
کام O
کر O
گے O

اس O
مقدم O
نے O
مجیب O
کو O
بنگال O
کا O
ہیرو O
بن O
دی O

================ O
article O
200 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
فرانسیس O
صدار O
محل O
کے O
ذرائع O
کے O
مطابق O
روس O
کے O
صدر O
ولاد O
میر O
پوتن O
نے O
شام O
کے O
معامل O
پر O
پائ O
جا O
وال O
اختلاف O
کی O
وجہ O
سے O
اپ O
فرانس O
کا O
دورہ O
موخر O
کر O
دی O
ہے O

سنہ O
میں O
بھ O
اس O
نوجو O
بلا O
کو O
عیسائ O
مذہب O
کی O
توہین O
کے O
جرم O
میں O
چار O
ہف O
قید O
کی O
سز O
سنائ O
گئ O
تھ O

بمبار O
کی O
اس O
تازہ O
لہر O
کے O
دور O
شام O
حکومت B-ORG
کے O
کہ O
پر O
ایک O
عارض O
وقفہ O
دی O
گی O
ہے O
تاکہ O
عام O
شہر O
حلب O
سے O
نکل O
جائ O

بہر O
حال O
یہ O
دلت O
کا O
بدھ O
مت O
قبول O
کر O
کا O
پہل O
واقعہ O
نہ O
ہے O

جہاں O
ذا O
زند O
میں O
وہ O
بریک O
اپ O
کے O
بعد O
خود O
کو O
سنبھال O
کی O
کوشش O
کرہ O
ہیں O
وہ O
ان O
کی O
فلم O
بھ O
سنبھل O
تو O
دور O
چل O
کی O
حالت O
میں O
بھ O
نہ O
ہیں O

انھ O
نے O
کہ O
کہ O
جون O
کے O
بعد O
جب O
برطانیہ O
نے O
یورپ O
یونین O
سے O
نکل O
کا O
فیصلہ O
کی O
تھ O
اس O
دن O
کے O
بعد O
سے O
سکاٹ O
لینڈ O
کی O
آزاد O
کا O
ریفرنڈم O
کا O
امک O
بہت O
بڑھ O
گی O
ہے O

بدھ O
کے O
روز O
پارلیم O
کا O
مشترکہ O
اجلاس O
بھ O
طلب O
کی O
گی O
ہے O
جس O
میں O
وزیر O
اعظم O
پاکست O
پارلیم O
کو O
اعتماد O
میں O
لیں O
گے O
اور O
' O
ملک O
کی O
خود O
مختار O
اور O
سالمیت O
کے O
دفاع O
کا O
عزم O
کی O
جائ O
گا O

ذر O
سوچ O
کہ O
کوئ O
پاکستان B-LOC
ٹی O
وی O
پر O
بیٹھ O
کر O
یہ O
کہ O
اور O
اس O
کے O
بعد O
کت O
دن O
زندہ O
رہ O
سک O

جنگ O
گروپ O
کے O
ڈائریکٹر O
پشاور B-LOC
سے O
اغو O
ان O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
عابد O
تھک O
ہوئ O
تھ O
اور O
وہ O
آرام O
کر O
چاہ O
تھ O
اس O
لی O
ان O
سے O
تفصیل O
بات O
نہ O
ہو O
سک O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
پاکست O
میں O
الیکٹرانک O
میڈی O
کے O
نگر O
ادار O
پیمر O
نے O
جیو B-ORG
کا O
لائسنس O
روز O
کے O
لی O
منسوخ O
کر O
ہوئ O
چینل O
پر O
ایک O
کروڑ O
کا O
جرمانہ O
بھ O
عائد O
کی O

میں O
حکومت B-ORG
پاکست O
نے O
بھار O
اخبار O
' O
دی O
ہندو O
' O
کی O
نامہ O
نگار O
می O
میمن O
اور O
' O
پریس O
ٹریسٹ O
آف O
انڈی O
' O
کے O
نمائند O
سنیش O
فلپس O
کو O
ملک O
بدر O
کر O
دی O

' O
یہ O
بڑ O
شہر O
ہو O
کے O
ناط O
ایک O
سپرنگ O
بورڈ O
کا O
سا O
کام O
کر O
گا O
اور O
یہاں O
سے O
دوسر O
علاق O
تک O
جای O
جا O
سک O
گا O
، O
اور O
دوسر O
علاق O
کو O
دہشت O
گرد O
سے O
پاک O
کروای O
جا O
سک O
گا O

عوام O
کاف O
پریش O
ہیں O

ماہ O
کے O
جارڈن O
اور O
انیاس O
میکڈونلڈ O
کو O
عیلحدہ O
کر O
کے O
لی O
گھنٹ O
پر O
مشتمل O
سرجر O
کی O
گئ O
اور O
اب O
ان O
کی O
کھوپڑ O
تیار O
کر O
کے O
لی O
مزید O
طب O
اقدام O
کی O
جا O
رہ O
ہیں O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
مود O
نے O
کہ O
کہ O
کئ O
قربان O
کے O
باوجود O
دنی O
نے O
انڈی O
کی O
اہمیت O
کو O
نہ O
سمجھ O
ہے O
اس O
لی O
وہ O
جب O
بھ O
بیرون O
ملک O
جا O
ہیں O
تو O
انڈین O
فوج B-ORG
کے O
لی O
بنائ O
گئ O
یادگار O
پر O
جا O
نہ O
بھول O

یہ O
دیکھ O
ابھ O
باق O
ہے O
کہ O
آی O
یہ O
طلبہ O
مستقبل O
میں O
انڈی O
کی O
قیادت O
ثابت O
ہو O
ہیں O
یا O
نہ O
لیکن O
روشن O
پرامید O
ہیں O

اور O
لندن B-LOC
اور O
نیویارک O
میں O
رہ O
والو O
ہم O
پر O
ہنس O
سے O
پہل O
ذر O
سوچ O
لو O
کہ O
تمہار O
پاس O
بھ O
کبوتر O
ہیں O

' O
کئ O
پاکستان B-LOC
کو O
شاہ O
رخ O
خان B-PER
کی O
انڈین O
فوج B-ORG
کے O
لی O
کی O
گئ O
ایک O
ٹویٹ O
بھ O
ناگ O
گزر O
جس O
میں O
انھ O
نے O
کہ O
کہ O
کہ O
وہ O
انڈین O
فوج B-ORG
کے O
لی O
دع O
گو O
ہیں O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
اپن O
رپورٹ O
میں O
نیویارک O
ٹائمز O
نے O
لکھ O
ہے O
کہ O
گذشتہ O
ماہ O
اس O
کے O
ایک O
رپورٹر O
کو O
تین O
صفح O
پر O
مشتمل O
دستاویز O
موصول O
ہوئ O
تھ O

اس O
ویڈیو O
کو O
دیکھ O
کے O
بعد O
کوئ O
بھ O
با O
آسان O
اندازہ O
لگ O
سک O
ہے O
کہ O
یہ O
مباحثہ O
ایک O
فرض O
بحث O
پر O
تھ O
جس O
میں O
مختلف O
لوگ O
کو O
ایک O
خاص O
نکتۂ O
نظر O
کے O
دفاع O
کی O
ذمہ O
دار O
سونپ O
گئ O
تھ O

ہو O
کی O
تھ O
، O
ان O
کے O
اس O
خیال O
کا O
جلد O
ہی O
دہ O
بن O
گی O

آسیہ O
بی B-ORG
بی I-ORG
نے O
گذشتہ O
برس O
جنور O
میں O
لاہور B-LOC
ہائیکورٹ O
کے O
فیصل B-PER
کے O
خلاف O
سپریم B-ORG
کورٹ I-ORG
میں O
اپیل O
دائر O
کی O
تھ O
جس O
میں O
موت O
کی O
سز O
کو O
چیلنج O
کر O
ہوئ O
اس O
کالعدم O
قرار O
دی O
کی O
استدع O
کی O
گئ O
تھ O

اس O
طرح O
ایک O
حادث O
میں O
ان O
کی O
ہلاکت O
پر O
مختلف O
شعب O
سے O
تعلق O
رکھ O
وال O
نے O
ٹوئٹر O
پر O
اپ O
غم O
کا O
اظہار O
کی O

اعتزاز O
احسن B-PER
کا O
یہ O
بھ O
کہ O
تھ O
کہ O
اڑ O
سیکٹر O
میں O
انڈین O
بریگیڈ O
ہیڈکوارٹر O
پر O
حمل O
کے O
بعد O
پاکست O
کی O
وفاق O
کابینہ O
کا O
جو O
اجلاس O
ہو O
تھ O
اس O
میں O
اس O
واقع O
سے O
مکمل O
طور O
پر O
لاتعلق O
کا O
اظہار O
کر O
کی O
بج O
یہ O
کہ O
گی O
کہ O
انھ O
یقین O
ہے O
کہ O
اس O
میں O
پاکست O
کا O
کوئ O
شہر O
اس O
واقعہ O
میں O
ملوث O
نہ O
ہو O

ایک O
خانہ O
بدوش O
کا O
کہ O
تھ O
' O
سرد O
کے O
موسم O
میں O
ہم O
پنجاب O
کے O
میدان O
میں O
سرکار O
زمین O
پر O
خیم O
لگ O
لی O
ہیں O
وہاں O
کھل O
میدان O
میں O
لگ O
سبزہ O
مویش O
کا O
چارہ O
بن O
جا O
ہے O

انھ O
نے O
کہ O
کہ O
چونکہ O
وزیر O
اعظم O
وزیر O
خارجہ O
بھ O
ہیں O
اس O
لی O
یہ O
وزیر O
اعظم O
کی O
ناکام O
ہے O

' O
پاکست O
ایک O
پرامن O
ملک O
ہے O
، O
ہم O
جنگ O
نہ O
چاہ O

بحر O
اوقیانوس O
کے O
آر B-ORG
پار O
تجارت O
اور O
انوسٹمینٹپر O
شراکت O
یا O
ٹی O
ٹی O
آئ O
پی B-ORG
پر O
ہو O
وال O
مذاکر O
تعطل O
کا O
شکار O
ہو O
چک O
ہیں O
، O
امریک O
صدار O
انتخاب O
نے O
ٹی O
ٹی O
پی B-ORG
یا O
بحر O
الکاہل O
کے O
آر B-ORG
پار O
شراکت O
کے O
معاہد O
کے O
مستقبل O
پر O
سوال O
کھڑ O
کر O
دیئ O
ہیں O
اور O
نئ O
آزادانہ O
تجارت O
کے O
معاہد O
میں O
بھ O
کم O
دیکھ O
میں O
آ O
رہ O
ہے O

خیال O
رہ O
کہ O
گذشتہ O
ماہ O
ہی O
کولمبی O
کی O
حکومت B-ORG
اور O
بائ O
بازو O
سے O
تعلق O
رکھ O
وال O
فارك O
باغ O
نے O
تاریخ O
امن O
معاہد O
پر O
دستخط O
کی O
ہیں O

بنگلہ O
دیش O
کی O
جانب O
سے O
صرف O
دو O
بل O
باز O
ہی O
جم O
کر O
کھیل O
پائ O

اس O
کے O
دور O
سے O
سال O
کی O
عمر O
کے O
مرد O
کا O
جائزہ O
لی O
گی O
اور O
ان O
کا O
تقابل O
اس O
عمر O
کے O
دوسر O
مرد O
کے O
ساتھ O
کی O
گی O
جو O
نارمل O
طریق O
سے O
پید O
ہوئ O
تھ O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
شام O
تقریب O
سو O
پانچ O
بج O
جب O
پرچم O
اتار O
کی O
تقریب O
شروع O
ہوئ O
تو O
پاکست O
کی O
جانب O
بیٹھ O
کچھ O
ناظرین O
نے O
ہندوست O
کی O
طرف O
وی O
آئ O
پی B-ORG
گیلر O
میں O
بیٹھ O
لوگ O
پر O
مبینہ O
طور O
پر O
پتھر O
پھینک O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
مسٹر O
وولف O
گزشتہ O
انتخاب O
میں O
حصہ O
نہ O
لے O
پائ O
تھ O
کیونکہ O
وہ O
مقررہ O
وقت O
تک O
اپ O
کاغذ O
نامزد O
داخل O
نہ O
جمع O
کر O
پائ O
تھ O

ان O
کا O
یہ O
میچ O
یوکرین O
کے O
کلیچکو O
کے O
خلاف O
تھ O

انڈین O
حکام O
نے O
لائن O
آف O
کنٹرول O
کے O
پار O
سرجیکل O
سٹرائیکس O
کر O
کا O
دعو O
تو O
کی O
ہے O
لیکن O
ان O
حمل O
کے O
بار O
میں O
تفصیل O
فراہم O
نہ O
کیں O

اس O
اجلاس O
میں O
پاکست O
مسلم O
لیگ O
نواز B-PER
کے O
پارلیمان B-ORG
لیڈر O
سر O
اورنگزیب O
نلوٹ O
نے O
کہ O
کہ O
وفاق O
حکومت B-ORG
اس O
مغرب O
روٹ O
کو O
ضرور O
مکمل O
کر O
گی O
اور O
اس O
پر O
کام O
بھ O
جار O
ہے O

ابتدائ O
اطلاع O
کے O
مطابق O
حملہ O
آور O
کی O
تعداد O
تین O
تھ O
، O
جب O
کہ O
عین O
شاہدین O
کے O
مطابق O
وہ O
پولیس B-ORG
کی O
ورد O
میں O
تھ O

انھ O
نے O
کہ O
کہ O
سیاست O
اور O
کھیل O
کو O
الگ O
رکھ O
چاہی O
' O
ماض O
میں O
پاکستان B-LOC
کھلاڑ O
کو O
انڈی O
میں O
ہو O
وال O
کبڈ O
لیگ O
میں O
بھ O
حصہ O
نہ O
لی O
دی O
گی O
تھ O
اور O
انھ O
ویز O
جار O
نہ O
کی O
گئ O
تھ O

عمر O
خان B-PER
نے O
کہ O
کہ O
یہ O
سب O
اس O
لی O
دکھای O
گی O
ہے O
کہ O
شریف O
خاند O
کے O
افراد O
کی O
بات O
میں O
تضاد O
ہے O

کس O
نے O
اس O
کے O
سر O
کی O
قیمت O
پانچ O
لاکھ O
تو O
کس O
نے O
دس O
لاکھ O
رکھ O
ہوئ O
ہے O

انڈی O
میں O
موشن O
پکچر O
بنا O
وال O
پروڈیوسرز O
کی O
تنظیم O
کے O
صدر O
ٹی O
پی B-ORG
اگروال O
کے O
مطابق O
ریلیز O
سے O
ذر O
پہل O
فلم O
کو O
روک O
غلط O
ہے O
کیونکہ O
اس O
سے O
فلم O
ساز O
کو O
بھار O
مال O
نقص O
ہو O
لیکن O
ان O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
پروڈیوسر O
یہ O
ضمانت O
دی O
کو O
تیار O
ہیں O
کہ O
باہم O
رش O
بہتر O
ہو O
تک O
وہ O
کس O
پاکستان B-LOC
ادا O
کو O
سائن O
نہ O
کر O
گے O

اس O
بار O
میں O
ایک O
خدشہ O
یہ O
بھ O
ہے O
کہ O
جب O
اس O
طرح O
کی O
معلوم O
منظر O
عام O
پر O
لائ O
جا O
ہیں O
تو O
اصل O
معلوم O
کے O
ساتھ O
اپ O
مخالفین O
کو O
نقص O
پہنچا O
کے O
لی O
بے O
بنیاد O
معلوم O
بھ O
شائع O
کر O
دی O
جا O
ہیں O

جاپ O
میں O
حد O
سے O
زیادہ O
کام O
کر O
کے O
تعلق O
سے O
ہر O
سال O
سینکڑ O
امو O
ہو O
ہیں O
جن O
میں O
دل O
کا O
دورہ O
اور O
خودکش O
کے O
علاوہ O
دي O
بہت O
سے O
صحت O
کے O
مسائل O
شامل O
ہیں O

ایس B-ORG
اطلاع O
ہیں O
کہ O
حکومت B-ORG
نے O
پہل O
ان O
متاثرین O
کو O
وطن O
واپس O
لا O
کے O
لی O
متعدد O
اعلان O
کی O
تھ O
لیکن O
اب O
حکومت B-ORG
کی O
جانب O
سے O
ان O
متاثرین O
کی O
طرف O
کوئ O
توجہ O
نہ O
دی O
جا O
رہ O

خاند O
وال O
چاہ O
ہیں O
کہ O
آپ O
کے O
لی O
ضرور O
ہے O
کہ O
آپ O
جنس O
مخالف O
کے O
فرد O
سے O
شاد O
کر O
اور O
افغ O
معاشر O
کی O
روای O
کے O
مطابق O
زند O
گزار O

فرور O
: O
انقرہ O
میں O
ایک O
فوج B-ORG
قافل O
پر O
حمل O
میں O
افراد O
ہلاک O
ہوئ O
جن O
میں O
بیشتر O
عام O
شہر O
تھ O

انھ O
نے O
بتای O
: O
' O
جب O
ہاتھ O
ہمار O
گھر O
میں O
گھس O
، O
اس O
وقت O
ہم O
سو O
رہ O
تھ O

دون O
ملک O
کے O
درمی O
فوج B-ORG
اور O
سفار O
کشید O
کے O
دور O
واد O
میں O
مسلح O
تشدد O
کی O
وارد O
میں O
اضافہ O
ہو O
ہے O

الیگزینڈر O
نے O
کہ O
: O
' O
جب O
کرائمی O
روس O
میں O
شامل O
ہو O
تھ O
تب O
ہم O
نے O
اس O
سوال O
کا O
جواب O
دی O
کی O
کوشش O
کی O
کہ O
بالآخر O
کرائمی O
کس O
جانب O
بڑھ O
رہ O
ہے O

کہ O
لمب O
سفر O
کرک O
آن O
وال O
گھوڑ O
کے O
نال O
بدل O
جا O
رہ O
ہیں O

' O
انڈی O
کے O
دیہ O
اور O
قصب O
سے O
بڑ O
تعداد O
میں O
لوگ O
بڑ O
شہر O
کی O
جانب O
نقل O
مکان O
کر O
ہیں O

پاکست O
نے O
انڈی O
کی O
جانب O
سے O
سرجیکل O
سٹرائیکس O
کے O
دعو O
کو O
مسترد O
کر O
ہوئ O
کہ O
تھ O
کہ O
یہ O
کنٹرول O
لائن O
پر O
سیز O
فائر O
کی O
خلاف O
ورز O
کا O
واقعہ O
تھ O
جس O
کے O
نتیج O
میں O
اس O
کے O
دو O
فوج B-ORG
ہلاک O
ہوئ O

ادھر O
پاکستان B-LOC
سن O
شفقت O
امانت O
عل O
نے O
اس O
حمل O
کی O
سخ O
سے O
مذمت O
کی O
جن O
کا O
کنسرٹ O
بنگلور O
میں O
ہو O
وال O
تھ O
لیکن O
فی O
الحال O
اس O
منسوخ O
کر O
دی O
گی O
ہے O

' O
اس O
اظہار O
محبت O
کے O
کچھ O
عرصہ O
بعد O
تک O
زینب B-PER
کی O
سہیل O
ان O
سے O
دور O
ہو O
رہ O
اور O
دون O
میں O
فاصلہ O
پید O
ہو O
گی O
، O
لیکن O
بعد O
میں O
دون O
دوست O
نےایک O
جوڑ O
کی O
شکل O
اختیار O
کر O
لی O

ان O
کو O
پٹیل O
نے O
ایل B-ORG
بی I-ORG
ڈبلیو O
کی O

اس O
سے O
پتہ O
چل O
ہے O
کہ O
آخر O
کی O
چند O
پاکستان B-LOC
محب O
وطن O
نے O
انڈی O
کے O
وزیر O
اعظم O
مود O
کے O
نام O
پیغام O
کبوتر O
کے O
گل O
میں O
ڈال O
کر O
سرحد O
پار O
روانہ O
کر O
دی O

مستقبل O
میں O
اس O
فہرست O
میں O
کولھ O
اور O
پنڈل O
کا O
امپلانٹ O
کروا O
وال O
کے O
اعداد O
و O
شمار O
بھ O
محفوظ O
رکھ O
جائ O
گے O

شام O
کے O
صدر O
بشارالاسد O
کی O
حام O
روس O
فضائیہ O
ہیمیم O
ایئر O
بیس O
سے O
فضائ O
حمل O
کر O
ہے O

خیال O
کی O
جا O
ہے O
کہ O
ان O
باقی O
کا O
تعلق O
کروڑ O
سال O
پہل O
بس O
وال O
حیوان O
سے O
ہو O
سک O
ہے O

شاہ O
پروٹوکول O
کے O
تحت O
دون O
اپ O
ہاتھ O
اور O
گھٹن O
کے O
بل O
چل O
ہوئ O
بادشاہ O
کے O
سام O
پیش O
ہوئ O

انڈی O
نے O
اس O
میچ O
کے O
لی O
اپن O
ٹیم O
میں O
دو O
تبدیل O
کی O
ہیں O

اس O
پروگرام O
کے O
ذریع O
طلب O
کو O
معاشر O
عدم O
مساو O
، O
جنس O
بنیاد O
پر O
ہو O
وال O
تشدد O
اور O
مرد O
کو O
مل O
وال O
امتیاز O
حقوق O
کے O
بار O
میں O
جان O
میں O
مدد O
مل O
گی O

لیکن O
وہ O
کبھ O
وہاں O
نہ O
آئ O

ڈونلڈ O
ٹرمپ O
اور O
ڈیموکریٹ O
جماعت O
کی O
صدار O
امید O
ہلیر O
کلنٹن O
کے O
مابین O
اگل O
ٹی O
وی O
مناظرہ O
ات O
کو O
مزور O
میں O
ہو O
گا O

کنٹرول O
لائن O
پر O
بطور O
بریگیڈیئر O
کم O
کر O
وال O
پاک O
فوج B-ORG
کے O
ریٹائرڈ O
لیفٹیننٹ O
جنرل O
، O
امجد O
شعیب B-PER
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
دش O
گزار O
پہاڑ O
علاق O
میں O
یہ O
ممکن O
نہ O
کہ O
بھار O
فوج B-ORG
چند O
گھنٹ O
میں O
کارروائ O
ختم O
کر O
کے O
بغیر O
کس O
نقص O
کے O
واپس O
چل O
جائ O

تو O
کراچ O
سے O
اسلام B-LOC
آباد I-LOC
آئ O
اس O
مقبول O
سیاس O
مبصر O
نے O
ایس B-ORG
کی O
لکھ O
کہ O
اپن O
رپورٹ O
فائل O
کر O
کے O
سوی O
اور O
صبح O
اٹھ O
تو O
اپ O
آپ O
کو O
قوم O
سلام O
کا O
سب O
سے O
بڑ O
مسئلہ O
بن O
پای O

برطانو O
ماہر O
آثار O
قدیمہ O
مورٹیمر O
وہیلر O
نے O
اس O
مجسم O
کو O
دریافت O
کی O
تھ O

================ O
article O
84 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
جب O
نئي O
نئ O
بمبئ O
سے O
دہل O
پہنچ O
تھ O
تو O
راج O
پتھ O
پر O
کھڑ O
رئیس O
جمہور O
کی O
کشادہ O
اور O
وسیع O
عمارت O
کو O
دیکھ O
کر O
حیر O
رہ O
گئ O

================ O
article O
164 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
مئ O
کی O
ایک O
سہ O
پہر O
سر O
نگر O
یونیورسٹ O
کے O
گلاب O
زار O
پر O
ایک O
دائر O
میں O
بیٹھ O
سوشیالوج O
ڈپارٹمنٹ O
کے O
سرخ O
و O
سفید O
لڑک O
لڑک O
کشمیر O
کے O
حال O
پر O
گفتگو O
سے O
زیادہ O
یہ O
بات O
جان O
میں O
دلچسپ O
لے O
رہ O
تھ O
کہ O
کی O
طالب O
کے O
خلاف O
سو O
آپریشن O
کامیاب O
ہو O
جائ O
گا O

یاد O
رہ O
کہ O
چین O
نے O
گذشتہ O
سال O
کہ O
تھ O
کہ O
چین O
فٹ O
بال O
کی O
سپر O
پاور O
بن O
چاہ O
ہے O
اور O
اس O
سلسل O
میں O
منصوبہ O
تیار O
کر O
لی O
گی O
ہے O

آر B-ORG
ایس I-ORG
ایس I-ORG
اور O
ایٹم O
فیڈز O
: O
ہم O
نے O
آپ O
کے O
لی O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
ڈاٹ O
کام O
کے O
صفحہ O
اول O
اور O
ہمار O
دی O
موضوع O
کے O
حوال O
سے O
آر B-ORG
ایس I-ORG
ایس I-ORG
فیڈ O
اور O
ایٹم O
فیڈ O
کا O
بندوبست O
بھ O
کر O
دی O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
خیال O
رہ O
کہ O
سالہ O
کم O
دو O
بچ O
کی O
ماں O
ہیں O
اور O
انھ O
نے O
موسیقار O
کانی O
ویسٹ O
سے O
شاد O
کی O
ہے O
اور O
وہ O
اپن O
ریئلٹ O
ٹی O
وی O
سیریز O
کی O
بدولت O
امریکہ O
کے O
بیشتر O
گھر O
میں O
جان O
پہچان O
جا O
ہیں O

دون O
ٹیم O
کے O
مابین O
تیسر O
ایک O
روزہ O
میچ O
اکتوبر O
کو O
چٹاگانگ O
میں O
کھیل O
جائ O
گا O

جبکہ O
آسٹریلی O
کے O
خلاف O
سنہ O
میں O
کھیل O
جا O
وال O
واحد O
ٹیسٹ O
میچ O
میں O
بھ O
اس O
نے O
کامیاب O
حاصل O
کی O
تھ O

اگر O
یہ O
مسئلہ O
حل O
نہ O
ہو O
تو O
دون O
طرف O
کے O
لوگ O
جنگ O
کی O
آگ O
میں O
جل O
کر O
مر O
جائ O
گے O

کت O
افسوس O
کی O
بات O
ہے O
کہ O
ان O
کا O
نام O
اب O
، O
ان O
کی O
موت O
کے O
بعد O
، O
پاکست O
میں O
ٹرینڈ O
کر O
رہ O
ہے O

ہمار O
پرا O
تجرب O
بہت O
خراب O
ہیں O

انھ O
نے O
یہ O
بات O
جمعر O
کو O
رسالپور O
میں O
پاکستان B-LOC
فضائیہ O
کے O
کیڈٹس O
کی O
پاسنگ O
آؤٹ O
تقریب O
سے O
خطاب O
کر O
ہوئ O
کہ O

بینک B-ORG
کے O
قیام O
کا O
ایک O
مقصد O
عالم O
بینک B-ORG
اور O
عالم O
مالیا O
ادار O
جیس O
ادار O
پر O
انحصار O
کو O
کم O
کر O
تھ O
جن O
پر O
مغرب O
ممالک O
کا O
غلبہ O
رہ O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
نیویارک O
کے O
علاق O
مین O
ہیٹن O
سے O
تعلق O
رکھ O
وال O
جیسیک O
لیڈز O
نے O
کہ O
کہ O
وہ O
جہاز O
پر O
ٹرمپ O
کے O
قریب O
بیٹھ O
ہوئ O
تھ O
کہ O
ٹرمپ O
نے O
انھ O
چھو O
شروع O
کر O
دی O

اس O
کے O
علاوہ O
انھ O
نے O
خاص O
مق O
میں O
فلاح O
مقاصد O
کے O
لی O
چندہ O
بھ O
دی O
ہے O

چین O
سے O
نکل O
کر O
برہم O
پتر O
دری O
بھارت O
کے O
شمال O
مشرق O
ریاست O
اروناچل O
پردیش O
اور O
آسام O
سے O
ہو O
ہو O
بنگلہ O
دیش O
تک O
جا O
ہے O

ایک O
اور O
شخص O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
اگر O
جنگ O
بند O
کی O
خلاف O
ورز O
ہوئ O
تو O
سرحد O
پر O
آباد B-LOC
لوگ O
کی O
مشکل O
میں O
اضافہ O
ہو O
جائ O
گا O

اسلام B-LOC
آباد I-LOC
سے O
موصول O
ہو O
وال O
خبر O
کے O
مطابق O
چندو O
بابو O
لال O
کو O
پاکستان B-LOC
فوج B-ORG
نے O
منکوٹ O
کے O
پاس O
جھنڈروٹ O
میں O
جمعر O
کو O
گرفتار O
کی O

ان O
کے O
خلاف O
یہ O
کارروائ O
چین O
کی O
سرکار O
پالیس O
کے O
خلاف O
ایک O
ویب O
سائٹ O
چلا O
کی O
وجہ O
سے O
کی O
گئ O

ان O
سے O
قبل O
حنیف O
محمد B-PER
، O
انضمام O
الحق O
اور O
یونس B-PER
خان I-PER
جیس O
قد O
آور O
بیٹسمین O
نے O
یہ O
کارنامہ O
انجام O
دی O
تھ O
اور O
ظاہر O
ہے O
کہ O
اظہر O
عل O
اپ O
نام O
ان O
عظیم O
بیٹسمین O
کے O
ساتھ O
لکھ O
جا O
پر O
فخر O
محسوس O
کر O
ہیں O

ڈاکٹر O
اوشوم O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
وہ O
نوبیل O
انعام O
مل O
پر O
حیر O
ضرور O
ہیں O
لیکن O
اس O
وہ O
اپ O
لی O
ایک O
بڑ O
اعزاز O
سمجھ O
ہیں O

اب O
بڑ O
بھی O
نہایت O
عرق O
ریز O
اور O
علاق O
کے O
جملہ O
بگل O
بھگت O
کے O
ساتھ O
مل O
کر O
حص O
بنا O
ہیں O
، O
جن O
میں O
پان O
کے O
موگھ O
، O
ٹیوب O
ویل O
، O
ٹریکٹر O
، O
مال O
مو O
یش O
، O
بندوق O
، O
منجھ O
پیڑھ O
وغیرہ O
شامل O
ہو O
ہیں O
، O
کس O
طرح O
بڑ O
بھی O
کے O
حص O
میں O
آ O
جا O
ہیں O

یہ O
کان O
کن O
سیس O
کی O
اس O
کان O
میں O
ستمبر O
کو O
پھنس O
گئ O
تھ O

جمعر O
کو O
پاکست O
کے O
بازار O
حصص O
میں O
دن O
کا O
آغاز O
پوائنٹس O
کے O
اضاف O
سے O
ہو O
مگر O
جب O
لائن O
آف O
کنٹرول O
پر O
فائرنگ O
کی O
خبر O
آئ O
تو O
دیکھ O
ہی O
دیکھ O
انڈیکس O
پوائنٹس O
نیچ O
آ O
گئ O
، O
چند O
ہی O
منٹ O
بعد O
انڈیکس O
مزید O
پوائنٹس O
نیچ O
گر O
گئ O

پاکست O
پیپلز O
پارٹ O
کی O
طرف O
سے O
انتہ O
پسند O
اور O
شدت O
پسند O
عناصر O
کے O
خلاف O
سخت O
کارروائ O
کی O
بات O
کی O
جا O
ایک O
قدر O
امر O
ہے O
لیکن O
بدھ O
کو O
پاکست O
مسلم O
لیگ O
کی O
صف O
میں O
سے O
بھ O
غیر O
ریاس O
عناصر O
کے O
خلاف O
کارروائ O
کر O
کی O
بات O
کی O
گئ O

بعض O
اوق O
ایس B-ORG
دم O
اس O
صورت O
میں O
بن O
شروع O
ہو O
جا O
ہے O
جب O
ریڑھ O
کی O
ہڈ O
ہم O
ہو O
جائ O

پہل O
ان O
کی O
یہ O
شبیہ O
تھ O
کہ O
وہ O
دیر O
تک O
کمپن O
کا O
کام O
کر O
اور O
آخر O
ٹرین O
سے O
گھر O
واپس O
لوٹ O

ان O
معلوم O
کی O
مدد O
سے O
دم O
ستار O
کی O
ساخت O
، O
کیمی O
اور O
رو O
کے O
بار O
میں O
ایس B-ORG
معلوم O
مل O
جو O
پہل O
کبھ O
سام O
نہ O
آئ O
تھ O

٭ O
میچ O
کا O
تازہ O
سکور O
جان O
کے O
لی O
کلک O
کر O
مغرب O
بنگال O
کے O
شہر O
کولکتہ O
کے O
ایڈن O
گارڈنز O
سٹیڈیم O
میں O
کھیل O
جا O
وال O
میچ O
میں O
انڈی O
نے O
ٹاس O
جیت O
کر O
پہل O
بل O
باز O
کا O
فیصلہ O
کی O
تاہم O
اس O
آغاز O
میں O
ہی O
نقص O
اٹھا O
پڑ O

روزیٹ O
کے O
فلائیٹ O
ڈائریکٹر O
آندری O
اکومازو O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
' O
ہم O
اس O
مشن O
کے O
آخر O
مرحل O
میں O
داخل O
ہو O
رہ O
ہیں O
لیکن O
روزیٹ O
سے O
حاصل O
کردہ O
ڈیٹ O
آن O
وال O
کئ O
دہائ O
تک O
کام O
آت O
رہ O
گا O

انھ O
نے O
کہ O
کہ O
اگر O
پاکستان B-LOC
فوج B-ORG
کا O
افسر O
جاسوس O
کے O
الزام O
میں O
انڈی O
میں O
گرفتار O
ہو O
تو O
انڈین O
وزیر O
اعظم O
نریندر O
مود O
اس O
معامل O
کو O
اقوام B-ORG
متحدہ I-ORG
کے O
اجلاس O
میں O
لے O
کر O
جا O
اور O
پاکست O
کے O
خلاف O
عالم O
سطح O
پر O
مہم O
چلا O

گذشتہ O
ماہ O
ریلیز O
ہو O
وال O
ان O
کی O
فلم O
سپر O
ہٹ O
ثابت O
ہوئ O
ہے O
اور O
اب O
اچانک O
ان O
کی O
زند O
بہت O
مصروف O
ہو O
گئ O
ہے O

دوسر O
طرح O
فلپائن O
میں O
بھ O
لاکھ O
نہ O
بلکہ O
لاکھ O
کے O
قریب O
نشئ O
ہیں O

انگریز O
روزنامہ O
ڈان O
کے O
نامہ O
نگار O
سرل O
المائڈ O
کی O
خبر O
میں O
ایس B-ORG
کی O
تھ O
جس O
پر O
ریاست O
ایک O
مرتبہ O
پھر O
جھنجلائ O
ہے O

ریاست O
میں O
جار O
بےچین O
کو O
صرف O
امن O
و O
ام O
کا O
مسئلہ O
قرار O
دی O
کی O
بج O
دیرینہ O
سیاس O
شکای O
کا O
ازالہ O
کر O
چاہی O
جنھ O
نے O
ایک O
عرص O
سے O
ریاست O
کو O
نشانہ O
بن O
رکھ O
ہے O

بھوم O
بول O
برس O
کی O
عمر O
میں O
بادشاہ O
بن O
اور O
سوئٹزرلینڈ O
میں O
تعلیم O
مصروفی O
کی O
وجہ O
سے O
شروع O
کے O
چند O
برس O
میں O
بادشاہ O
کے O
فرائض O
ان O
کے O
بج O
کس O
اور O
کو O
اد O
کر O
پڑ O

سب O
سے O
زیادہ O
پڑھ O
جا O
وال O
مینگورہ O
شہر O
کے O
رہائش O
لڑک O
گل O
خوبانہ O
نے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کو O
بتای O
کہ O
سو O
کی O
لڑک O
اور O
خواتین O
، O
ملال O
یوسف O
زئ O
، O
تبسم O
عدن O
اور O
حدیقہ O
بشیر O
مستحکم O
دلائل O
اور O
پوزیشن O
کے O
ساتھ O
دنی O
کو O
یہ O
باور O
کرا O
میں O
کامیاب O
ہوگئ O
ہیں O
کہ O
یہاں O
خواتین O
نہ O
صرف O
مکمل O
طور O
پر O
آزاد O
ہے O
بلکہ O
وہ O
اپ O
مستقبل O
اور O
قسمت O
کے O
فیصل B-PER
میں O
خود O
مختار O
بھ O
ہیں O

لہذ O
قابض O
طاقت O
کو O
یہ O
کہ O
کا O
موقع O
نہ O
مل O
سک O
کہ O
دیکھو O
دیکھو O
الجزائر O
تو O
ہمار O
ساتھ O
بہت O
خوش O
ہیں O

================ O
article O
298 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
سام O
سنگ O
کمپن O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
اس O
کا O
فون O
نوٹ O
واپس O
لی O
کے O
بعد O
اس O
کے O
منافع O
میں O
مزید O
کم O
کی O
توقع O
ہے O
اور O
کی O
پہل O
سہ O
ماہ O
میں O
بھ O
اس O
کی O
کمائ O
متاثر O
ہو O

حزاب O
اقت O
کے O
اراکین O
نے O
اس O
موقع O
پر O
کہ O
کہ O
سی B-ORG
پیک O
کا O
مغرب O
روٹ O
صرف O
ڈیرہ B-LOC
اسماعیل O
خان B-PER
تک O
نہ O
بلکہ O
وہ O
گوادر O
تک O
راہدار O
چاہ O
ہیں O

' O
مادر O
وطن O
کے O
دفاع O
کو O
ہر O
قیمت O
پر O
یقین O
بن O
گے O
اور O
دشمن O
کے O
ناپاک O
عزائم O
کو O
کس O
قیمت O
پر O
کامیاب O
نہ O
ہو O
دی O
جائ O
گا O

ایس B-ORG
کوئ O
بھ O
مواد O
صرف O
اس O
صورت O
میں O
شائع O
ہو O
جب O
اس O
' O
سپائیلرز O
' O
کے O
تحت O
بھیج O
جائ O
گا O

ہمار O
سب O
سے O
بڑ O
پتھر O
ہندوست O
کے O
لی O
یہ O
ہے O
کہ O
ہم O
امید O
کا O
دامن O
ہاتھ O
سے O
نہ O
چھوڑ O
گے O
چاہ O
وہ O
ہم O
پر O
کت O
بھ O
ظلم O
کر O

================ O
article O
91 O
================ O
انڈی O
کے O
زیر O
انتظام O
کشمیر O
میں O
تقریب O
تین O
ماہ O
سے O
زیادہ O
عرص O
سے O
جار O
احتجاج O
کی O
لہر O
، O
تشدد O
اور O
کرفیو O
کا O
کشمیر O
پر O
کی O
اثر O
پڑ O
ہے O
؟ O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
نے O
سرین O
کی O
رہائش O
ایک O
خاتون O
سے O
رابطہ O
کی O
جن O
کے O
تجرب O
و O
تاثر O
کی O
چوتھ O
کڑ O
یہاں O
پیش O
کی O
جا O
رہ O
ہے O

، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
ادھر O
شام O
کے O
صدر O
بشار O
الاسد O
نے O
کہ O
ہے O
کہ O
وہ O
حلب O
کو O
باغ O
سے O
پاک O
کر O
کا O
سلسلہ O
جار O
رکھ O
گے O

' O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
اسد B-PER
الزم O
نے O
میڈی O
کو O
بتای O
کہ O
ڈاکہ O
کمانڈر O
کا O
تنظیم O
نام O
آکاش O
ہے O
جبکہ O
حکام O
اس O
کو O
اصل O
شناخت O
معلوم O
کر O
کی O
کوشش O
کر O
رہ O
ہے O

پانڈ O
پوچھ O
ہے O
: O
' O
ہم O
اس O
بار O
میں O
جھوٹ O
کی O
بول O
جب O
ہم O
نے O
ایس B-ORG
کچھ O
کی O
ہی O
نہ O
؟ O
' O
، O
جس O
کے O
بعد O
اس O
پر O
تشدد O
اور O
مارپیٹ O
کی O
جا O
ہے O

تاہم O
تحفظ O
کے O
پیش O
نظر O
ہم O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
آئ O
کمیونٹ O
سروسز O
میں O
شرکت O
کےحوال O
سے O
آپ O
کے O
پیغام O
، O
ان O
کا O
متن O
، O
رکن O
کا O
نام O
، O
وقت O
اور O
تاریخ O
جیس O
دستاویز O
چھ O
ماہ O
تک O
آپ O
پاس O
رکھ O
سک O
ہیں O

ادھر O
پاکستان B-LOC
سن O
شفقت O
امانت O
عل O
نے O
اس O
حمل O
کی O
سخ O
سے O
مذمت O
کی O
جن O
کا O
کنسرٹ O
بنگلور O
میں O
ہو O
وال O
تھ O
لیکن O
فی O
الحال O
اس O
منسوخ O
کر O
دی O
گی O
ہے O

================ O
article O
36 O
================ O
، O
تصویر O
کا O
ذریعہ O
اطالو O
پولیس B-ORG
نے O
ایک O
ڈرامائ O
چھاپہ O
مار O
کر O
مشہور O
مصور O
وان O
گوخ O
کی O
میں O
چور O
ہو O
وال O
دو O
تصاویر O
برآمد O
کر O
لی O
ہیں O

میں O
مزدور O
جو O
نہ O
کرپارہ O
تھ O

ان O
حمل O
کی O
وجہ O
شام O
فوج B-ORG
کو O
شہر O
کے O
شمال O
علاق O
میں O
مزید O
علاق O
پر O
کنٹرول O
حاصل O
کر O
کا O
موقع O
مل O
گی O

روٹ O
اکثر O
پور O
کھا O
کی O
نمائند O
کر O
ہے O

دوسر O
جانب O
کالو O
قدر O
تحمل O
مزاج O
ہے O

ویس O
افغ O
حکومت B-ORG
میں O
بدعنوان O
کوئ O
ڈھک O
چھپ O
بات O
نہ O
، O
آج O
بھ O
ایک O
امریک O
رپورٹ O
کے O
مطابق O
افغانست O
میں O
ہزار O
گوسٹ O
فوج B-ORG
پائ O
گئ O
ہیں O
جو O
تنخواہ O
اور O
مراع O
تو O
لے O
رہ O
ہیں O
لیکن O
کام O
کچھ O
نہ O
کر O
رہ O

مگر O
اب O
پید O
فیصد O
تک O
کم O
ہو O
چک O
ہے O

مسٹر O
ٹرمپ O
کا O
کہ O
تھ O
کہ O
وہ O
ہلیر O
کلنٹن O
کی O
ای O
میلز O
کی O
تحقیق O
کے O
لی O
خصوص O
پراسیکیوٹر O
تعین O
کر O
گے O

نیو O
ساؤتھ O
ویلز O
کے O
اعل O
تفتیش O
کار O
مائیکل O
بارنز O
چار O
نومبر O
کو O
تفتیش O
کے O
نتائج O
پیش O
کر O
گے O

